<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="30c740c15df6835e786c16943f13c878" category="summary">Définitions et metrics de niveau de service Keystone</block>
  <block id="fccdf4385eaed208ed2da98088a58040" category="list-text">*Gio, Tio et Pio.* mesures de la capacité de stockage de données utilisant la base de 1024 (1 Gio = 1024^3^ octets, 1 Tio = 1024^4^ octets et 1 Pio = 1024^5^ octets).</block>
  <block id="fdd7161b237f60b8f4481babf5f0254a" category="list-text">*IOPS/Tio* opérations de protocole par seconde demandées par l'application, divisées par la taille logique allouée du volume.</block>
  <block id="104da59512b44432dbe0cbc1098f1641" category="list-text">*La disponibilité* est mesurée en pourcentage du nombre de demandes d'E/S auxquelles le service a répondu avec succès, divisé par le nombre total de demandes d'E/S faites par le service, mesuré à la démarcation du service, dans un mois donné, sans inclure les temps d'arrêt prévus du service ou l'indisponibilité des installations requises, réseau ou autres services fournis par le client.</block>
  <block id="56bdf49f19a9ae376d462293296a3ca4" category="list-text">*La durabilité* est le pourcentage de données accessibles sans perte de fidélité, à l'exclusion de la suppression ou de la corruption causées par le client.</block>
  <block id="83d51fe62088359eb316a0f39dcbbddf" category="list-text">*IOPS cibles par Tio.* les IOPS garanties pour toutes les demandes d'E/S envoyées à un volume avant que le seuil d'IOPS par Tio cible soit atteint. La performance du volume est plafonnée à la quantité d'IOPS sélectionnée par Tio.</block>
  <block id="e102db89251a6f1bdb1ab702ee3f9027" category="admonition">La mesure de performance des IOPS cibles par Tio est calculée sur la base de la capacité logique consommée en Tio.</block>
  <block id="93df9c79daa24b389866d9bf40848977" category="list-text">*Latence.* temps de traitement d'une demande d'E/S reçue d'un client, mesuré à la ligne de démarcation du service (port E/S du contrôleur de stockage).</block>
  <block id="36aa57dcd7aaa7b451d4bef723aaabc6" category="doc">Sous-locataires</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Description</block>
  <block id="6adf97f83acf6453d4a6a4b1070f3754" category="cell">Aucune</block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">ici</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="bc9d99b4b5c353814419ac4f3a7bcbb9" category="inline-link-macro">NetApp Keystone</block>
  <block id="173cfa01f909dadb1cc7bb7d43b24a2e" category="list-text">*Le service Data protection Basic* fournit les fonctionnalités NetApp SnapMirror et NetApp SnapVault avec des paramètres par défaut.</block>
  <block id="1ca92842b9f8718a33770baa49c236e6" category="list-text">*Data protection Advanced* fournit un service avec des contrats de niveau de service RPO=0 en exploitant les fonctionnalités NetApp MetroCluster.</block>
  <block id="8bd95ed1921f37e6566d5e1a15654f19" category="list-text">Libérez vos équipes IT des tâches complexes liées au stockage et peuvent ainsi se concentrer sur la gestion des applications</block>
  <block id="948e87abc7966fff3728ef34d8d32e67" category="list-text">Réduit l'investissement initial</block>
  <block id="b5634f05db946f67802388928f9d60ab" category="list-text">Permet aux clients de répondre aux besoins sans surprovisionnement</block>
  <block id="ea2bad0506c49a85e17e00b5819a2205" category="list-text">Alignement des coûts du stockage de données avec les besoins/activités de l'entreprise</block>
  <block id="fca11f76a1ce41bfeffb0cda186de37d" category="list-text">Simplifie le provisionnement de l'infrastructure en contournant les procédures d'approvisionnement complexes</block>
  <block id="722f683c00fc1f7fe8eb43eecdbf09f8" category="list-text">Sécurise les données sur site</block>
  <block id="1a8f20342523eaa8f9195dffa647161c" category="list-text">Permet un contrôle approprié de la conformité, des performances et de la sécurité</block>
  <block id="f503801323daa68428cbc58b04af9c66" category="section-title">Modèle d'abonnement à un environnement géré par NetApp (location unique)</block>
  <block id="f414f33dd36c7df5855c80c5efb4a954" category="list-text">Un abonnement est créé par un administrateur NetApp ou GSSC pour un locataire et une zone.</block>
  <block id="7e58a49da804872ab7943c863fa6aedd" category="list-text">Les noms d'abonnement sont dérivés de l'entité de facturation pour laquelle le locataire est abonné.</block>
  <block id="bba4e462ff7d85de9bea0c584f4d1106" category="list-text">Dans l'abonnement, la date de début et la durée du contrat sont configurées.</block>
  <block id="7ab90534772a6823ae747e2e595227b6" category="list-text">Il ne peut y avoir qu'un seul abonnement actif pour chaque zone de locataire</block>
  <block id="e707c9753c60c938b7df1df54774a3db" category="list-text">Un abonnement peut avoir plusieurs forfaits et chaque abonnement correspond à un niveau de service.</block>
  <block id="0cc39ab79321743f043994390f5f4983" category="list-text">Chaque plan tarifaire dispose d'une capacité engagée par niveau de service.</block>
  <block id="252aaab3c8157530a50f1255a573889b" category="list-text">Les niveaux de service peuvent inclure :</block>
  <block id="ba1f6c59525d71aee4c027798d2470fd" category="list-text">Extrême</block>
  <block id="7e4d40b9b6da84fea74ead75bef6e679" category="list-text">Hiérarchisation extrême</block>
  <block id="9446a98ad14416153cc4d45ab8b531bf" category="list-text">Performance</block>
  <block id="16bc38e6e7dba806ee8a78bc41099dda" category="list-text">Tiering des performances</block>
  <block id="689202409e48743b914713f96d93947c" category="list-text">Valeur</block>
  <block id="c1065acbfba1e7a9823027d119a0e62f" category="list-text">Protection des données pour chaque niveau de service</block>
  <block id="b264458e1339a357ee63e9472dd0fc0f" category="list-text">Protection avancée des données pour des performances, une valeur extrêmes</block>
  <block id="f66cecb9ea899af7ae7c95148b9f098e" category="list-text">Objets de stockage</block>
  <block id="cf518013227e19b559ad5a7c8acdfcdb" category="section-title">Modèle d'abonnement dans un environnement mutualisé</block>
  <block id="0cd87e1a8d649eef90d448266e6fd4f7" category="list-text">Engagement par niveau et zone de service</block>
  <block id="dd50dc48c65fa66261e7577ca35d5002" category="list-text">Facturation sur la capacité allouée de 100 Tio au minimum</block>
  <block id="11553ea9c5596f3b4011afeb5f1fafce" category="list-text">Des frais de rafale s'appliquent à 100 à 120 % de la capacité engagée</block>
  <block id="a0382d358e9e9bfd580bcb3e0704020f" category="list-text">Tous les mois, NetApp facture les fournisseurs dans le cadre de leurs conditions de location habituelles.</block>
  <block id="1af54f138ca5667471525a6a8e20a922" category="list-text">Le fournisseur de services crée des abonnements aux locataires par niveau de service, par zone et par minimum flexible.</block>
  <block id="21f96314a340cb8f137a344593cf8eca" category="list-text">Les Service Providers peuvent vendre plus de capacité à leurs locataires qu'ils n'ont acheté de NetApp (sursouscription). Par conséquent, la capacité utilisée par les locataires n'est pas limitée par la capacité à laquelle le fournisseur de services est abonné.</block>
  <block id="2e231c4af192f6c70373ed83ca421f1d" category="list-text">Les locataires peuvent utiliser la capacité de stockage sur le montant souscrit, indiqué dans les rapports d'utilisation.</block>
  <block id="7493be1f2e4b2951a0863645db204fe8" category="list-text">Les rapports d'utilisation des locataires sont consultables tous les jours ou tous les mois.</block>
  <block id="8c4191676661fab67275af3b28085da7" category="list-text">L'administrateur partenaire peut créer un autre abonnement lorsque l'abonnement existant a expiré ou pour une date ultérieure lorsque l'abonnement existant n'est plus valide. La date de début d'un nouvel abonnement doit être supérieure ou égale à la date de fin actuelle.</block>
  <block id="b6727396faa1e4cf255c182ddc668fb9" category="summary">Problèmes résolus dans le moteur de service NetApp</block>
  <block id="33659bd1c7f876bf4e9d181ffeebe959" category="doc">Problèmes résolus dans le moteur de service NetApp</block>
  <block id="3e6913b831218e5028d3a4532f801a65" category="cell">Description du problème</block>
  <block id="ad7fffc52967fac2195a87d71ddfefed" category="cell">Après la réparation</block>
  <block id="c2d43cce4d21238bde127e51e8abf23a" category="cell">Corrigé dans la version</block>
  <block id="31e90b75256e52a204cc966bbcfc52ec" category="cell">Le déplacement de volume a été automatiquement déclenché lorsque des agrégats non FabricPool existaient sur le cluster. Toute modification des volumes ou des disques a déclenché un déplacement d'un volume vers un autre agrégat.</block>
  <block id="1a54cda28aa8548ea53bccf486f1fae0" category="cell">Aucun déplacement de volume n'est déclenché pour le fonctionnement du volume.</block>
  <block id="2f7daf18759a2f708f89c67f9ea296e0" category="cell">NetApp Service Engine 2.2</block>
  <block id="5e5483d38497c131d13b217cfbe624a7" category="cell">Les groupes d'hôtes ont supprimé des groupes d'hôtes de l'interface utilisateur (UI) du moteur de service NetApp, mais pas du cluster.</block>
  <block id="af70f3681f4f3ba4f5b6940d7863a08b" category="cell">Résolu.</block>
  <block id="1b0fa9db56937e5f35319d185505e24d" category="cell">Le mappage des groupes d'hôtes a pu être annulé sur les disques de l'interface utilisateur du moteur de service NetApp, mais pas sur le cluster.</block>
  <block id="38e55e934e595693c4955be6041102a9" category="cell">Les règles d'exportation n'ont pas pu être supprimées de l'interface utilisateur du moteur de service NetApp.</block>
  <block id="a9835757eaec1d4ebc950e91ee095db7" category="cell">Les règles modifiées peuvent être enregistrées dans l'interface utilisateur.</block>
  <block id="ce26601dac0dea138b7295f02b7620a7" category="cell">Client</block>
  <block id="10288ddd3c9dd46deaa222ee129df3fb" category="doc">Support US Citizen (USCS)</block>
  <block id="08adb405703760d625a89d2f8489e280" category="summary">Présentation des termes et description du service Keystone</block>
  <block id="9597eb938e2fba159aa254b3a95e6efb" category="list-text">La capacité minimale est de 100 Tio par site et chaque site peut disposer d'un ou de plusieurs clusters pour répondre aux besoins de capacité minimale. Dans le cas d'un modèle opéré par les partenaires, les abonnements aux ressources minimales flexibles sont créés pour un client, par site et selon les niveaux de service.</block>
  <block id="be9709b8de891bed2cb58977708e499e" category="list-text">Les abonnements aux locataires sont limités aux niveaux de service auxquels les partenaires sont abonnés.</block>
  <block id="87f73c8129d1f6a0026c085c19c37ee7" category="list-text">20 % de la capacité en rafale est disponible sur chaque site. toute utilisation en rafale est facturée uniquement pour la période de facturation en question. Si vous avez besoin d'augmenter la capacité de rafale de plus de 20 %, contactez le service de support.</block>
  <block id="958d7b0fc729753fa46342b2a5b0fdb4" category="list-text">Toute demande de changement au cours des 90 derniers jours de la période nécessite que le client renouvelle le service pour un an minimum.</block>
  <block id="274b68192b056e268f128ff63bfcd4a4" category="cell">s/o</block>
  <block id="e51d0bcef5b2c5116a609115d4a0b049" category="section-title">Notification lorsque l'abonnement est en rafale</block>
  <block id="7e7397a7b79323762c61941fc0e6b5f9" category="section-title">Protection des données</block>
  <block id="6182b191e8f1d440f3420e614c1126de" category="list-text">Snapshots de disques et partages</block>
  <block id="3500ba09d0538297440ca620c9dd46bf" category="section-title">Sauvegarde</block>
  <block id="7bc1dc2ee0a07d10009260b53f57f2d3" category="summary">Définitions de capacité des services Keystone</block>
  <block id="5233633b9faaa681d96ef5c43e30bea2" category="section-title">Capacité logique</block>
  <block id="4ac938291a74f21a35352afb886d2d88" category="section-title">De la capacité</block>
  <block id="03cd8c6bf7fa9b89369c8da2bc2063e7" category="paragraph">La capacité logique minimale facturée chaque mois pendant la durée de la période :</block>
  <block id="65bdbd8437ca88c89824e2ddc621f54c" category="list-text">La capacité engagée ne peut pas être réduite pendant la période de validité.</block>
  <block id="326cde132ee3d2c6dbda5e81887d37fd" category="section-title">Modifications de la capacité engagée</block>
  <block id="e80564e6a1386159e71203ed98662fc4" category="paragraph">Pendant la durée d'un abonnement, vous pouvez modifier les capacités engagées. Toutefois, il existe certaines conditions préalables :</block>
  <block id="f5d9b6b00fd78d80af103a392bba7c30" category="list-text">La capacité engagée ne peut pas être réduite</block>
  <block id="c7ba6335b772c84090b8f2d9dd8b58a3" category="list-text">La capacité engagée ne peut pas être augmentée 90 jours avant l'expiration de votre abonnement, à moins que l'abonnement ne soit renouvelé pour une durée supplémentaire de 12 mois.</block>
  <block id="08d63a30cdbc798edef3e21cacda1ac2" category="section-title">Capacité en rafale</block>
  <block id="86103a24c69256f32ea19a6b3d334a1f" category="paragraph">Il s'agit de la capacité logique qui a dépassé la capacité engagée. Notez les points suivants :</block>
  <block id="abda4117b1311f6ae0b218aeba00fae6" category="list-text">En effet, la capacité en rafale peut être consommée selon une base élastique et elle est facturée sur la base quotidienne de la moyenne consommée.</block>
  <block id="aec1005ee7c9c20d1a1b0df3290a5c34" category="list-text">La capacité en rafale peut atteindre 20 % à la même vitesse que la capacité engagée.</block>
  <block id="e895579d02072ebda659dbda14a17726" category="list-text">La capacité en rafale supérieure à 20 % de la demande est facturée à un tarif élevé. Contactez l'assistance pour toute autre demande de rafale supérieure à 20 %.</block>
  <block id="94c94961a24325da0518d106d0d1d12a" category="section-title">Capacité consommée/provisionnée</block>
  <block id="6fc8b176a9bd3f331984e2de9b5dbfab" category="list-text">Capacité provisionnée via la création, la modification, la suppression ou la croissance automatique potentielle des volumes.</block>
  <block id="202ac47fdd80de7d80018d24cb661fc9" category="list-text">Copies et clones Snapshot</block>
  <block id="b33c6009150f806349f79306b0821192" category="admonition">La quantité de données stockées dans la capacité provisionnée, ou le volume de données réellement écrites sur le disque n'est pas pris en compte.</block>
  <block id="b6e76ea727138e1a2c7199dd3f0874db" category="section-title">Capacité facturée</block>
  <block id="0b2c78b413a92fa3d683991180e6b149" category="paragraph">Facture mensuelle = (capacité de production [Tio] * taux d'engagement [$/Tio]) + (capacité moyenne approvisionnée par jour [Tio] * taux de bursting [$/Tio]). La facture mensuelle contient un montant minimal en fonction de la capacité engagée.</block>
  <block id="5a0cec99ec5698f3effd7a98366f39d8" category="paragraph">Les abonnements aux services Cloud volumes sont gérés en dehors du moteur de services NetApp. Les identifiants pertinents sont fournis à NetApp Service Engine pour permettre la connexion aux services cloud.</block>
  <block id="b67fd9e59c0d4417b843449739a56dde" category="doc">Les API de services de fichiers</block>
  <block id="10bc620b6bb0f1ce4ea88e07efee73a6" category="summary">Détails de l'offre de service</block>
  <block id="81ffcf182e9bafd1ef112dadd81c3f06" category="paragraph">Tous les ajouts sont à terme pour la période de validité existante, sauf si la demande est faite dans les 90 derniers jours de l'abonnement, auquel cas la durée doit être d'au moins 12 mois.</block>
  <block id="353851e3be472d2e7deedffb8c84e9cd" category="paragraph">Oui, les nouveaux abonnements peuvent avoir de nouvelles conditions distinctes de tous les abonnements existants.</block>
  <block id="3d96ed4e7cf96c207eb55360531e63d1" category="paragraph">Non, chaque cluster est attribué à un abonnement particulier.</block>
  <block id="7078b31ae5be77a7e25eb2d03d3bdadb" category="paragraph">Concernant le service opéré par NetApp, NetApp se charge de surveiller l'infrastructure à distance afin que le service se déroule selon les attentes convenues.</block>
  <block id="faced2ebacb2b268fcaefb1ff2dfd6bc" category="paragraph">Le partenaire est responsable du service opéré par le partenaire : il se charge du contrôle à distance de l'infrastructure afin que le service se déroule selon les attentes convenues.</block>
  <block id="7d9cf83822ab7d2c72f16da8a358e341" category="paragraph">Pour le service opéré par le client, le client se charge du contrôle de l'infrastructure et de la résolution des problèmes à NetApp.</block>
  <block id="a31f3e7467e53150995af65a049395c5" category="paragraph">L'engagement de service minimum est de 12 mois. Si vous annulez le service tôt, la valeur résiduelle doit être payée à l'avance.</block>
  <block id="84243f6b8d465b834e36cf58cd48fed9" category="paragraph">Non NetApp Keystone a standardisé la version logicielle sur l'ensemble de sa base client.</block>
  <block id="73e02951afd28d2508077afaf5bc798f" category="paragraph">Oui. Toutes les activités de maintenance et de mise à niveau sont communiquées au NetApp Keystone client et planifiées à une heure convenue mutuellement entre le client.</block>
  <block id="bbf5c00a5a74c975684f1ea9625170dc" category="summary">Problèmes connus dans le moteur de service NetApp</block>
  <block id="df2d7d810d56e2ac1424497ce621a5b4" category="doc">Problèmes connus dans le moteur de service NetApp</block>
  <block id="7a80ca9b8510ef9ffe2e1220e504556f" category="cell">Problème connu</block>
  <block id="7aebfa1e2291377e040de92d7f7f335f" category="cell">Solution de contournement</block>
  <block id="f0d93f123ecfa281f58ffd712ae21776" category="cell">Limites de la protection synchrone des données</block>
  <block id="964f4bca9c98b87570e00aa94cff65ec" category="cell">Il y a un problème où les VLAN, les IPspaces et les domaines de diffusion ne sont pas définis sur le partenaire secondaire d'un cluster MetroCluster. Ce problème peut affecter la récupération des données de la zone de réplica.</block>
  <block id="7d4302fbcef3e5511bba71beb0b237e9" category="cell">Faites une demande de service pour que GSSC effectue une configuration de réseau manuelle sur le cluster partenaire. La configuration réseau peut être effectuée à l'avance si les composants réseau (VLAN, IPspace et broadcast domain) sont connus.</block>
  <block id="b2d5b71095062ff9c24781cf47dc88ce" category="cell">Limitations de désactivation et de suppression de volumes activés pour la reprise d'activité</block>
  <block id="ab8a431b0d236bc8e648f6137d89dd0a" category="cell">Si deux volumes ou plus d'une machine virtuelle de stockage sont activés pour la reprise après incident, la reprise après incident ne peut pas être désactivée pour un partage de fichiers ou un disque.</block>
  <block id="55430220ec973f499c5759687e67e06b" category="cell">Demandez à GSSC de résoudre le problème.</block>
  <block id="f71a9fe1b9b0e445f211a5361f84ce04" category="cell">Limitations lors de la suppression de serveurs de fichiers et de magasins de blocs activés pour la reprise après incident</block>
  <block id="1d059636426199df0d4be79f97706f13" category="cell">La suppression d'un magasin de blocs ou d'un partage de fichiers activé pour la reprise après incident peut échouer, car le peering n'est pas supprimé en raison du délai d'attente.</block>
  <block id="32146264e62046666bfb767563049925" category="cell">L'échec de la suppression est disponible dans « Contact support » et le support sera notifié via OpsRamp Ticket.</block>
  <block id="effb73c8f3207d8902624278d29cdee1" category="cell">Limitation lors de la création de plusieurs instantanés</block>
  <block id="d1ffff1ebdfabe3464cfe28d00102e27" category="cell">Lorsque plusieurs instantanés sont déclenchés pour la création, la page Web affiche initialement uniquement le dernier instantané émis.</block>
  <block id="5fe27de964bdc422d447440d7d46dd6c" category="cell">Le travail automatique récupère les autres instantanés dans les 15 minutes.</block>
  <block id="83920f9219c62d73a360e67b67b04607" category="cell">Les serveurs de fichiers activés pour la reprise après sinistre sur les contrôleurs secondaires ne sont pas supprimés.</block>
  <block id="068bb1be1378596135e3a28692966278" category="cell">Tous les volumes primaires et les relations de réplication sont supprimés. Cependant, l'objet de reprise après sinistre n'est pas supprimé. Cet objet ne consomme aucune capacité ni aucun réseau.</block>
  <block id="c8d49ad83dee61f7445c0ee8241f314a" category="cell">Il n'existe aucune solution pour ce problème.</block>
  <block id="15af90465a6fa17b3d45e4a04546e02d" category="cell">Limitation de la désactivation de la sauvegarde sur les volumes</block>
  <block id="0ccf0b892d14cafd61224e166f1d19d9" category="cell">Limitation de la suppression des sous-réseaux réseau</block>
  <block id="da13c6df8ee6f220a7fd4e875de9a14d" category="cell">Les clients ne peuvent pas supprimer les sous-réseaux du réseau.</block>
  <block id="43b8342b3b270185be758f3c753f9ebf" category="cell">Limitation de la suppression de VLAN à l'aide de l'API</block>
  <block id="1fe5fd82c9e1426b6bfefaacca18c158" category="cell">La suppression d'un VLAN associé à un sous-réseau laisse un stub de sous-réseau vide dans l'interface utilisateur.</block>
  <block id="54b6e42090cc9528c4b9e8c1ae20d482" category="cell">Limitation de l'importation des VM de stockage avec un sous-réseau non standard</block>
  <block id="378a9be6f9eb4298ff0de63717b05df4" category="cell">Les machines virtuelles de stockage (SVM, également appelées Storage Virtual machines), créées en dehors de NetApp Service Engine ne peuvent pas être opérationnelles en raison d'un sous-réseau non standard. Les machines virtuelles de stockage sont importées avec le statut `contacté support'.</block>
  <block id="c5e6bc3afe6a04316b0a8fd822d236d2" category="cell">Les rapports de capacité et de facturation peuvent être imprécis dans les environnements gérés par NetApp</block>
  <block id="16ab12b85a2a088ff1c2d6aea60c6e81" category="cell">Dans un environnement géré par NetApp, la capacité et les rapports de facturation générés par l'interface utilisateur peuvent être affectés en raison des mesures de taille de LUN et des niveaux de service manquants sur les volumes de sauvegarde.</block>
  <block id="c07c08a8bb12ddacd97c50e289cfeabb" category="paragraph">Délai de 15 minutes pour la génération de rapports sur la capacité engagée sur les graphiques après la création de l'abonnement.</block>
  <block id="d56ad7d41c9c131e7177635c575214ef" category="paragraph">Lorsqu'un abonnement locataire est créé et que les graphiques du rapport sont vérifiés immédiatement (dans les 15 minutes suivant la création de l'abonnement), la capacité engagée n'est pas signalée correctement.</block>
  <block id="d5ef5fd8e9c00193aa18dda53d77e710" category="paragraph">Vérifiez les graphiques de rapport au moins 15 minutes après la création de l'abonnement.</block>
  <block id="1783b0f8371d7661f74ab43e7076b5ef" category="paragraph">Si deux agrégats différents du même cluster sont utilisés pour deux niveaux de service, le fait de changer le niveau de service d'un volume à l'autre ne déplace pas le volume vers l'autre agrégat. Seule la règle de QoS adaptative est appliquée.</block>
  <block id="44d15e01a306125fbc9b5a504261f2c3" category="paragraph">La création du SVM FCP requiert une activation iSCSI</block>
  <block id="452ff3a7d441b2a105350eaeb7f00609" category="paragraph">Pour créer un serveur virtuel de stockage (SVM) et activer la prise en charge FCP dessus, une activation d'interface iSCSI est requise.</block>
  <block id="25af90aa8eda6df4dff2dd44b18198ab" category="paragraph">Restriction avec plusieurs groupes hôtes avec le même initiateur</block>
  <block id="d5a6291a0291469140c54e77e4b9ffce" category="paragraph">Si plusieurs groupes d'hôtes sont créés avec le même nom d'initiateur et que les disques sont mappés à tous les groupes d'hôtes, les disques ne sont mappés qu'à un seul groupe d'hôtes du cluster.</block>
  <block id="e05f09acc74a61d40006159057e349de" category="doc">Modèle opérationnel, rôles et responsabilités</block>
  <block id="2212410960435d9f1ec82077a79ce864" category="list-text">*Le modèle exploité par NetApp* permet au client de souscrire aux services proposés (selon les tiers de performance et les types de service de stockage sélectionnés) et de sélectionner l'option gérée par NetApp à un coût supplémentaire. NetApp définit l'architecture et les produits, installe les installations sur site du client et gère les opérations quotidiennes de gestion de l'infrastructure à l'aide des ressources informatiques et du stockage NetApp. Les types de services de stockage disponibles sont les suivants : fichier, bloc et objet. Les abonnements au stockage basés sur Cloud Volumes Service pour GCP et AWS peuvent également être gérés via votre instance NetApp Keystone.</block>
  <block id="658c447925c450bea2ccfc71511e69c8" category="list-text">*Modèle* * exploité par nos partenaires* est similaire au modèle opéré par NetApp, mais avec les partenaires qui exploitent le service pour leurs clients finaux. Dans ce modèle, le partenaire est la partie sous contrat référencée. Les locataires sont des clients de partenaires ou de fournisseurs de services et n'ont aucune relation de facturation avec NetApp. Un modèle opéré par le partenaire se compose généralement d'un environnement mutualisé, où les locataires et clients finaux/sous-locataires disposent de leurs propres abonnements facturés par le fournisseur de services/partenaire. L'administrateur partenaire effectue les tâches administratives de tous les locataires. Les fonctions qu'un administrateur peut exécuter sur un modèle géré par des partenaires sont différentes de celles d'un administrateur sur un modèle géré par NetApp.</block>
  <block id="e2671c6e3817ab33f5383e20f8f88446" category="list-text">*Exploité par le client* *model* permet au client de souscrire à un service offert, selon les niveaux de performance et les types de service de stockage choisis. NetApp définit l'architecture, les produits et les installations sur site du client et permet aux clients de gérer l'infrastructure à l'aide de leurs ressources de stockage et IT. Les clients peuvent être liés à NetApp ou à un partenaire/fournisseur de services. Selon cela, les demandes de service peuvent être formulées et adressées à NetApp ou au fournisseur de services. Un administrateur client peut effectuer les tâches administratives dans un environnement géré par le client. Ces tâches sont liées aux locataires et sous-locataires du client spécifique.</block>
  <block id="63e70807fd57df527662a30262f5b0cc" category="section-title">Rôles et responsabilités tout au long du cycle de vie des services</block>
  <block id="f674731c453c85746d889b2c1f4bf3a8" category="list-text">*Modèle opéré par NetApp* : NetApp se charge de la gestion de bout en bout de l'installation, du déploiement, des opérations, de la surveillance, de l'optimisation et du support.</block>
  <block id="06a0368e2f654d7dbee4961d201d589e" category="list-text">*Modèle géré par un partenaire* : la part des rôles et responsabilités dépend du SLA entre vous et le fournisseur de services ou le partenaire. Contactez votre fournisseur de services pour plus d'informations.</block>
  <block id="463c3a95787ac56f36c227feeb7bd389" category="list-text">*Modèle géré par le client* : le tableau suivant résume le modèle global de cycle de vie du service ainsi que les rôles et responsabilités qui leur sont associés dans un environnement géré par le client.</block>
  <block id="eaeb30f9f18e0c50b178676f3eaef45f" category="cell">Tâche</block>
  <block id="cfaa375bf6c7f9fcc1bc04d4f30c9154" category="cell">NetApp</block>
  <block id="faf37da472ffd232f9810c360b4c1f18" category="paragraph">Installation et tâches associées</block>
  <block id="349838fb1d851d3e2014b9fe39203275" category="list-text">Installer</block>
  <block id="f1206f9fadc5ce41694f69129aecac26" category="list-text">Configurer</block>
  <block id="507a3a88cebc46603ce2be8eaa924eee" category="list-text">Déployez</block>
  <block id="79b7581616a6892a33647af8676f7c45" category="list-text">Intégration</block>
  <block id="b407d85189fae6568411d1e0477e1a61" category="paragraph">Administration et contrôle</block>
  <block id="d2986ac8cb6bd55892099c1ffd6b1f6f" category="list-text">Superviser</block>
  <block id="4b1b4dc8cf38b3c64b1d657da8f5ac8c" category="list-text">Rapport</block>
  <block id="e38bf2476e8d2e225da1a053aacfd12c" category="list-text">Effectuer des tâches administratives</block>
  <block id="b92071d61c88498171928745ca53078b" category="list-text">Alerte</block>
  <block id="c22aff68d4c151984d3e3059f7389289" category="paragraph">Opérations et optimisation</block>
  <block id="29930ffab2df479b4c9daf785d967075" category="list-text">Gestion de la capacité</block>
  <block id="c34138e317002ec9728d2c9e157799ee" category="list-text">Gestion des performances</block>
  <block id="07de8c2f393655cba5ee3012e3689412" category="list-text">Gestion du niveau de service</block>
  <block id="db5eb84117d06047c97c9a0191b5fffe" category="paragraph">Assistance</block>
  <block id="b932b332a780d244d163d8aeaa1cc82e" category="list-text">Client de support</block>
  <block id="550340cfbad3ac61a634336458de3119" category="list-text">Réparation du remplacement du matériel</block>
  <block id="9f65492afee4fdfba75618fed6d0f9dd" category="list-text">Support logiciel</block>
  <block id="e59aa159238c2e5f491468dabdfd0b62" category="list-text">Mises à niveau et correctifs</block>
  <block id="8304132d983e0d6c099c1e3345842be0" category="section-title">Résumé des rôles et des responsabilités</block>
  <block id="9c5bbccef792f40a8f81c2e68b61e20e" category="paragraph">La liste suivante résume les rôles et les responsabilités de NetApp :</block>
  <block id="10f6a77c251b9008daa595cfbbf8ea64" category="list-text">Lors d'une liaison avec d'autres fournisseurs DE services IT, NetApp coopère avec les fournisseurs de services IT du client ou avec leur équipe technique.</block>
  <block id="184f4b35a3540c0327a3178ece159d88" category="list-text">Les performances des services gérés par NetApp sont incluses, avec l'hypothèse que des responsabilités partagées sont applicables à l'environnement pris en charge.</block>
  <block id="7feb8545e008b64a43a24668068761be" category="summary">Ce que les clients peuvent voir dans Active IQ pour la clé de voûte</block>
  <block id="4c74eb10725ef789a112d7196fc50814" category="doc">Offre de disque non retournable</block>
  <block id="abda546406da466370337cf5c31e05a2" category="paragraph">Si vous avez acheté ce service, notez ce qui suit :</block>
  <block id="fdee4609ca26dfc0ae0d1d5540f7eeb0" category="list-text">Même si vous achetez ce service, vous pouvez choisir de restaurer le support de stockage physique par NetApp.</block>
  <block id="7840bbb92854d3aca47dc76d67442b9f" category="list-text">Vous pouvez ajouter, modifier ou mettre fin à l'offre NRD au cours du renouvellement de l'abonnement et non au milieu de la durée.</block>
  <block id="55d79485ca76f763eafec75e32c3029e" category="list-text">Coût associé aux modifications de l'offre NRD en fonction de la capacité engagée de l'abonnement. En d'autres termes, si vous optez pour augmenter votre capacité engagée au milieu de la période d'abonnement, le coût de la solution NRD est révisé de la même façon. L'augmentation est proportionnelle à l'augmentation de la capacité engagée.</block>
  <block id="4e064655abf0907e386d240a51ab10bc" category="list-text">Vous pouvez conserver uniquement le support de stockage physique utilisé dans votre service. Contrôleurs, tiroirs, câbles, commutateurs, cartes réseau, Et tout autre équipement détenu par NetApp sera restauré par NetApp.</block>
  <block id="ab46b0da4c689d676afbc74038c40f71" category="doc">Locataires</block>
  <block id="c6f45ce2284ef7f44c38a58ebbd013e0" category="doc">Niveaux de services</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="f9452e95d52ebd12efeebe564007d35d" category="summary">Abonnement NetApp Keystone</block>
  <block id="f65085dc4bb69a27d3e266d2c5504a2b" category="list-text">E-mail de l'assistance : mailto:keystone.services@netapp.com[keystone.services@netapp.com^]</block>
  <block id="d0a96adfc74a1b7215d05e43eb9ac7eb" category="list-text">Courriel de remontée : mailto:keystone.escalations@netapp.com[keystone.escalations@netapp.com^]</block>
  <block id="73cf2790a3f92d26764722174d70cf34" category="paragraph">*Protocoles pris en charge* : NFS, CIFS, iSCSI et FC</block>
  <block id="079bbc110741f438dfb37f32218c4c21" category="cell">*Niveau de service*</block>
  <block id="cdf0cc519fabc4c14999e89090d33dc1" category="cell">*Extrême*</block>
  <block id="153a19d482de580ce84c77ac52c6f907" category="cell">*Premium*</block>
  <block id="3ecb63821538cb0fde443d82bdb28861" category="cell">*Standard*</block>
  <block id="4cc402eecdb589b122553e660ac696c4" category="cell">*Valeur*</block>
  <block id="9256405ef4b3e50cc40cc8f3d4e135e9" category="cell">*Type de charge de travail*</block>
  <block id="39a3dc65954a8a8363c1b99eb294a621" category="cell">Analytique, bases de données</block>
  <block id="dd91d1cd4829d51d5a4e2585ff5cc82d" category="cell">VDI, applications de virtualisation, développement logiciel</block>
  <block id="ff1c70afac4394fd1bdfad3ce8d0fbe9" category="cell">Partages de fichiers, serveurs web</block>
  <block id="15a506ce1c9786829c379b6e3d6104f6" category="cell">*IOPS cibles/Tio*</block>
  <block id="911c903acff40c3f442bbae7f73ea081" category="cell">6,144</block>
  <block id="4546199e2bcb9ae49a13edef9675fd03" category="cell">2,048</block>
  <block id="76dc611d6ebaafc66cc0879c71b5db5c" category="cell">128</block>
  <block id="382b0f5185773fa0f67a8ed8056c7759" category="cell">S/O</block>
  <block id="ec5026517f56850bf1f5b45ae35c31ac" category="cell">*IOPS max./Tio*</block>
  <block id="d38753fed54aa499bc5e6c27d3945c19" category="cell">12,288</block>
  <block id="c9ca1ec49e8aac1615059e421cbb4793" category="cell">4,096</block>
  <block id="10a7cdd970fe135cf4f7bb55c0e3b59f" category="cell">512</block>
  <block id="49f593d642a7f3dccf1fe5bf08aaf55a" category="cell">*Débit max. Mbit/s (32 Ko/IOP)*</block>
  <block id="0584ce565c824b7b7f50282d9a19945b" category="cell">384</block>
  <block id="c74d97b01eae257e44aa9d5bade97baf" category="cell">16</block>
  <block id="99f8d77b50f8491531357b2d907d59d1" category="cell">&lt;1 ms</block>
  <block id="6fad0b609a57af2ae4dbbf92ff728673" category="cell">&lt;2 ms</block>
  <block id="342e06f2c04b016459176bdbbd984dfe" category="cell">&lt;17 ms</block>
  <block id="8e634bafd4732f9f05a35ceb5ed54902" category="paragraph">*Protocoles pris en charge* : FC et iSCSI</block>
  <block id="2f569257101cf136a49d983584bfc44f" category="cell">HPC</block>
  <block id="887af0da9693198de27d195a46aa6675" category="cell">Vidéosurveillance</block>
  <block id="a078c2a6f2d4313df0b942ebf9d6b940" category="cell">4,000</block>
  <block id="17e62166fc8586dfa4d1bc0e1742c08b" category="cell">43</block>
  <block id="c16a5320fa475530d9583c34fd356ef5" category="cell">31</block>
  <block id="f369b2981da1e28bb1901ae50eeb877a" category="cell">&lt;0.5 ms</block>
  <block id="58d801506333ab644845942779162cbc" category="paragraph">*Protocole pris en charge* : S3</block>
  <block id="497031794414a552435f90151ac3b54b" category="cell">Objet</block>
  <block id="346ddf53d2d569d0bb73eb7826cf95d8" category="cell">Référentiel multimédia, archivage</block>
  <block id="94fbbde1dbbcf7b5a25c84172c0d07a4" category="summary">Exigences du site Keystone</block>
  <block id="c9da0796f309773995aa86a3901c5e00" category="doc">Exigences du site</block>
  <block id="d511f8439ecde36647437fbba67a4394" category="section-title">Espace</block>
  <block id="04e07e3547b329c2073dfb941335e7fe" category="section-title">Portoirs</block>
  <block id="749ddfb3b6b9f4dd141812149dbefbe7" category="paragraph">Quatre porte-vêtements à poste dans l'offre gérée par le client (à fournir par les clients). Dans l'offre gérée par NetApp, NetApp ou le client peuvent fournir les racks, selon les besoins. NetApp fournit 42 racks complets.</block>
  <block id="c556f9cf21e8773770e784b54885c293" category="section-title">PDU</block>
  <block id="d9010991c391360857a2d151046ef17e" category="paragraph">Vous devez fournir les unités de distribution de l'alimentation (PDU), connectées à deux circuits distincts protégés avec suffisamment de prises C13. Dans l'offre gérée par le client, dans certains cas, des points de vente C19 sont requis. Dans l'offre exploitée par NetApp, NetApp ou le client peuvent fournir les PDU, selon les exigences.</block>
  <block id="dd4fe0cc913f704600b97d1f5dd285de" category="section-title">Puissance</block>
  <block id="39eeade2e73eb4823932331e5a459f8c" category="paragraph">Vous devez fournir l'alimentation requise. NetApp fournit les spécifications relatives à la consommation électrique en fonction de la tension nominale de 200 V (typique A, Max A, typique W, Max W, type de cordon d'alimentation, et quantité), en fonction de la configuration finale. Tous les composants disposent d'une alimentation redondante. NetApp fournit les câbles d'alimentation de l'armoire.</block>
  <block id="8c880fe54cae171fa97132f8c5e82297" category="section-title">Refroidissement</block>
  <block id="e49c1cb86b679c35d94b37728ee6dfb6" category="paragraph">NetApp peut fournir les spécifications relatives à la climatisation (BTU typique, BTU max.) en fonction de la configuration et des exigences finales.</block>
  <block id="a5fa5746370b608090b994a97b49e98b" category="section-title">Mise en réseau</block>
  <block id="7da490627b0929eb399424269ef46d7f" category="list-text">Sauvegardes de disques et partages (service de protection des données requis dans le cadre de l'abonnement)</block>
  <block id="b0609401d759c5156292bcededa3ee06" category="list-text">Reprise sur incident pour les disques et les partages (service de protection des données requis dans le cadre de l'abonnement)</block>
  <block id="53b8c0793d8e01e805f7baa48301f0cb" category="cell">Sauvegarde dans plusieurs régions (extension de protection des données)</block>
  <block id="096f97b9f45eb7df5614230380360723" category="cell">Reprise après incident dans plusieurs régions (extension de protection des données)</block>
  <block id="f9468c81b3d59ac0030570c4f58e95f1" category="cell">Cas d'utilisation</block>
  <block id="a709e91eeec4d613dbfa05b9aa21f288" category="cell">Limitez les risques de suppression ou de corruption des données des utilisateurs ou des applications, et non de perte ou de défaillance de l'infrastructure</block>
  <block id="9aed815a631ed3a5d21f6b31651470a4" category="cell">Limitez le risque de perte totale de données sur le volume primaire en raison de la perte ou de la défaillance de l'infrastructure</block>
  <block id="85e4dd429192e345faa9e2c70c1916f6" category="cell">Limitez le risque de perte complète de données sur le volume principal due à une perte ou une défaillance de l'infrastructure avec un objectif de délai de restauration</block>
  <block id="51359e8b51c63b87d50cb1bab73380e2" category="cell">Politique</block>
  <block id="4c2814b8dac284c19012ca2d1822b5b3" category="cell">Toutes les heures, tous les jours, toutes les semaines et tous les mois</block>
  <block id="8a1e150d4dfb13fe97a51f4e6116b23b" category="cell">1 heure, 4 heures et tous les jours</block>
  <block id="99571eecaa5c5d622bb0d1f855752d5f" category="cell">Topologie</block>
  <block id="425853ef2dd1e19d65e025514191b39e" category="cell">Source uniquement</block>
  <block id="1d88e84acd938210432a7eed39996d54" category="cell">Cible de réplication asynchrone</block>
  <block id="e3b6b59dd32594244219816c172f0d85" category="cell">Niveau de service de réplication cible^1^</block>
  <block id="eb6d8ae6f20283755b339c0dc273988b" category="cell">Standard</block>
  <block id="813f96cabf1f12653e92542db7aa6f3a" category="cell">Identique au primaire</block>
  <block id="7c695e11d0ae021f201377b9fc3f207f" category="paragraph">^1^capacité de stockage supplémentaire à inscrire</block>
  <block id="e926c4b1e2cbc184aaebed3300b65528" category="summary">Présentation de NetApp Keystone</block>
  <block id="f7182ba3d28df04fc9e3174e93f4e48f" category="paragraph">Les questions suivantes donnent des réponses à vos questions fréquentes sur NetApp Keystone.</block>
  <block id="495428b6203b94e86f7bb39ebd14943f" category="paragraph">NetApp Keystone est le pont qui connecte les piliers de notre stratégie de cloud hybride et de dépenses d'investissement : l'agilité, la flexibilité financière et la réduction des risques financiers aident les clients à répondre à leur trésorerie et à leurs besoins.</block>
  <block id="d3b10007d7035a7c568a3955a37eed8b" category="paragraph">Ce site est défini comme un data Center détenu par le client ou un espace détenu par le client sur le site de colocation. Le client doit occuper l'espace, l'alimentation et le refroidissement.</block>
  <block id="6fbd5ba12eeaf6cdc7cb2be883e1855d" category="list-text">Permet un contrôle approprié de la conformité, des performances et de la sécurité pour plus d'informations, voir <block ref="074845093102bf29a3fca45f5b6d3cea" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a569539ebc048051428ba08b3174903c" category="summary">Nouvelles fonctionnalités du moteur de service NetApp</block>
  <block id="cd7a86fe2c68638edfc590d0348e2ac6" category="section-title">Fonctionnalités introduites dans NetApp Service Engine 2.2</block>
  <block id="d10191cc409a22b097fadfc82b9dc423" category="paragraph">Les nouvelles fonctionnalités de cette version incluent un tableau de bord repensé pour les nouveaux widgets sur la facturation, l'utilisation de la capacité, les demandes de service et les alertes. Cette version inclut également de nouveaux écrans pour la gestion de la facturation et des alertes, et elle permet de renommer le menu Services abonnés en Services clouds.</block>
  <block id="7e65194cd4a857baedc63512c62ee99a" category="section-title">Vue améliorée du tableau de bord</block>
  <block id="19197d26752453b6361c93a735d6e619" category="paragraph">Le tableau de bord du moteur de services NetApp a été repensé pour inclure les nouveaux composants suivants :</block>
  <block id="0caef90f473333638233895b49c4fe3f" category="list-text">*Utilisation de la capacité* pour afficher la capacité utilisée pour vos services abonnés.</block>
  <block id="32a4aac8628597b118611112cce8649a" category="list-text">*Frais mensuels (facturation)* pour l'affichage des frais mensuels agrégés pour tous vos abonnements.</block>
  <block id="4a5a6ee7fd46e06b9aefa7e80f3131b0" category="list-text">*Alertes* pour afficher le résumé des alertes les plus récentes dans votre environnement.</block>
  <block id="02d61b8c4c5f7e969d94e2a3bbbddda9" category="section-title">Nouvel écran facturation</block>
  <block id="559c46ea5c53176aa95f7f853382e6ae" category="paragraph">Un nouvel écran *Billing* a été ajouté pour faciliter l'accessibilité et le calcul de vos données historiques de facturation. L'écran fournit une vue globale des frais mensuels associés à tous vos services souscrits.</block>
  <block id="a43ab2a03163297cf69e7df55101858b" category="section-title">Nouvel écran alertes</block>
  <block id="41e171bf0ff077a4168d47bccb4e4cb6" category="section-title">Interface utilisateur améliorée</block>
  <block id="5edd9100af263950a47e74c117e19f7c" category="paragraph">L'interface utilisateur du moteur de service NetApp a apporté les améliorations suivantes :</block>
  <block id="787b14bb23fa38c0a9cf37fcf840abf0" category="list-text">Le menu *Dashboard* du volet de navigation de gauche présente un point de navigation intuitif pour accéder au tableau de bord.</block>
  <block id="977c206c65138747de0f437c3e9da160" category="list-text">Le menu *Services souscrits* du volet de navigation de gauche a été renommé *Services Cloud*. + + +</block>
  <block id="93092acc18d3bdf5908f28cece6c30c1" category="section-title">Fonctionnalités introduites dans NetApp Service Engine 2.1</block>
  <block id="b72aafdfb43bed4ba96ec04d4ada4fdd" category="paragraph">Le moteur de services NetApp prend désormais en charge la gestion d'un environnement mutualisé par un fournisseur de services. Vous pouvez exécuter les fonctions de provisionnement, de création de rapports, de facturation et de gestion des clients possédant leurs propres abonnements. Pour la prise en charge de cette fonctionnalité, les améliorations suivantes ont été apportées :</block>
  <block id="d29763927b931ff727bde94d012ac617" category="list-text">*Utilisateurs :* en fonction de votre rôle, vous pouvez attribuer des privilèges à un nouvel utilisateur ou à un utilisateur existant dans une location selon les besoins. Le rôle peut être l'administrateur NetApp et l'administrateur NetApp avec des privilèges en lecture seule, l'administrateur partenaire ou l'administrateur du locataire. En tant qu'administrateur partenaire, vous pouvez uniquement attribuer des rôles d'administrateur partenaire ou d'administrateur de tenant aux nouveaux utilisateurs. Un utilisateur administrateur de tenant ne peut attribuer que le rôle d'administrateur de tenant à d'autres utilisateurs.</block>
  <block id="dbbb3a578d92607a96a5e8be62468c98" category="list-text">*Menu réseaux :* en tant qu'administrateur partenaire, vous pouvez afficher les réseaux définis pour votre location. Vous pouvez également créer des sous-réseaux pour votre sous-tenant et votre zone à partir de *RÉSEAUX* &gt; *sous-réseaux*. Cela est nécessaire lors du provisionnement du stockage par les clients finaux ou les sous-locataires.</block>
  <block id="337c62c6b6eb7319bae58701105e889c" category="section-title">Tiering</block>
  <block id="e63549c96b8e55ee68565f5ba8a07e7e" category="paragraph">Les API suivantes ont été modifiées pour inclure de nouvelles valeurs d'attribut pour les nouveaux niveaux de service de Tiering :</block>
  <block id="798a6e7cd9ee58fef9fc3e96d8f6dd38" category="list-text">API de magasin de blocs</block>
  <block id="c99a33ad99ce532b267aaef154dd9886" category="paragraph">Pour plus d'informations, consultez les liens suivants :</block>
  <block id="4488ca7c1dbfbc3a4a5cb0de9a5f943b" category="list-text"><block ref="4488ca7c1dbfbc3a4a5cb0de9a5f943b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="60b9454b357d4028e1a44f67fe213faa" category="paragraph">{sp} + {sp} + {sp}</block>
  <block id="44f95b8178b2bd2c0cde2f2b9c0f84c8" category="section-title">Fonctionnalités introduites dans NetApp Service Engine 2.0.1</block>
  <block id="6100897489646888867118f23efef503" category="paragraph">Plusieurs nouvelles fonctionnalités sont disponibles dans cette nouvelle version :</block>
  <block id="cadfcc0fd90fd80d56ec3a89b8ee3c04" category="section-title">Prise en charge étendue à Cloud volumes Services pour Google Cloud Platform</block>
  <block id="6487b3f92c71573b469940fc4dcc7dae" category="paragraph">NetApp Service Engine prend désormais en charge NetApp Cloud volumes Services pour Google Cloud Platform (GCP) en plus de son support existant pour Azure NetApp Files. Vous pouvez désormais gérer les services abonnés, provisionner et modifier Google Cloud volumes à partir de NetApp Service Engine.</block>
  <block id="229edced07835d554d2a62afd9c936af" category="section-title">Capacité à gérer les objets provisionnés en dehors du NetApp Service Engine</block>
  <block id="3fd139ee59a58d0cbfbdbb78db76699e" category="paragraph">Les disques et partages de fichiers importés ne doivent pas être conformes à la norme des disques et partages de fichiers existants sur le moteur de services NetApp. Après importation, ces disques et partages de fichiers sont classés avec le statut «non standard». Vous pouvez soumettre une demande de service à l'aide du portail *support &gt; demande de service &gt; nouvelle demande de service*, qui leur sera standardisée et gérée par le biais du portail NetApp Service Engine.</block>
  <block id="6f039dd25ec5ede2ee53a4fd9816e8c2" category="section-title">Intégration de SnapCenter avec le moteur de service NetApp</block>
  <block id="bb4278d802b6613afcf1fb21765c8882" category="paragraph">Grâce à l'intégration de SnapCenter avec le moteur de services NetApp, vous pouvez désormais cloner vos disques et vos partages de fichiers à partir des snapshots créés dans votre environnement SnapCenter, en dehors de votre instance NetApp Service Engine. Lors du clonage d'un partage de fichiers ou d'un disque à partir d'un snapshot existant sur le portail NetApp Service Engine, ces snapshots sont répertoriés pour votre sélection. Un processus d'acquisition s'exécute en arrière-plan à un intervalle périodique pour importer les snapshots dans votre instance NetApp Service Engine.</block>
  <block id="54e78db977b404621c1a234e07471383" category="section-title">Nouvel écran pour la maintenance des sauvegardes</block>
  <block id="5242e0746d32723bfc908642de41d50a" category="paragraph">Le nouvel écran *Backup* vous permet d'afficher et de gérer les sauvegardes des disques et des partages de fichiers créés dans votre environnement. Vous pouvez modifier les stratégies de sauvegarde, rompre la relation de sauvegarde avec le volume source et supprimer le volume de sauvegarde avec tous ses points de restauration. Cette fonctionnalité permet de conserver les sauvegardes (sous forme de sauvegardes orphelines), même lorsque les volumes source sont supprimés, pour une restauration ultérieure. Pour restaurer un partage de fichiers ou un disque à partir d'un point de récupération spécifique, vous pouvez émettre une demande de service à partir de *support &gt; demande de service &gt; Nouvelle demande de service*.</block>
  <block id="cf83b66ab1fd044baa702dd03ceae80a" category="section-title">Provisionnement permettant de restreindre l'accès des utilisateurs aux partages CIFS</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link-macro">En savoir plus &gt;&gt;</block>
  <block id="d2f339d731af47b666b5930ce1c2a0ec" category="section-title">Fonctionnalités introduites dans NetApp Service Engine 2.0</block>
  <block id="c6afc2a7c10cd55aed74c7ec88063113" category="section-title">Prise en charge de MetroCluster</block>
  <block id="ff313ed24f110ac3b3b8da1abb60665c" category="paragraph">NetApp Service Engine prend en charge les sites configurés avec les configurations MetroCluster. MetroCluster est une fonction de protection des données de ONTAP qui permet d'atteindre des objectifs de point de récupération (RPO) 0 ou de délai de restauration (RTO) 0 à l'aide d'un miroir synchrone pour un stockage disponible en continu. La prise en charge d'MetroCluster est synonyme de fonctionnalité de reprise après incident synchrone dans le moteur de services NetApp. Chaque côté d'une instance MetroCluster est enregistré en tant que zone distincte, chacun avec son propre abonnement qui inclut un plan tarifaire avancé de protection des données. Les partages ou disques créés dans une zone compatible MetroCluster répliquez les données de manière synchrone sur la seconde zone. La consommation de la zone répliquée suit le plan tarifaire avancé de protection des données applicable à la zone où le stockage est provisionné.</block>
  <block id="f0317aa9620efc1aac352e0c68890e22" category="section-title">Prise en charge de Cloud volumes Services</block>
  <block id="ec22f60eae9db11c093433fed1df42b0" category="paragraph">NetApp Service Engine peut désormais prendre en charge les services Cloud volumes. Elle peut désormais prendre en charge Azure NetApp Files.</block>
  <block id="c1be12c33dd48e49171a6c8d3cb72ade" category="paragraph">NetApp Service Engine prend en charge :</block>
  <block id="a926bec0423e806174cae2bc807f124f" category="list-text">Provisionnement ou modification des volumes Cloud volumes Services (y compris la possibilité de créer des snapshots)</block>
  <block id="7763e47f66a9032c1218d900861a92dd" category="list-text">Sauvegarde des données dans une zone Cloud volumes Services</block>
  <block id="dc4b1177c58e3a804ef8ec5c4e728bc3" category="list-text">Affichage des volumes Cloud volumes Services dans l'inventaire NSE</block>
  <block id="66377d20c9352904bc9cc876b242c3e4" category="list-text">Affichage de l'utilisation des services Cloud volumes.</block>
  <block id="7dc0f85f089ebdfce9f7c48b0fa94ae9" category="section-title">Groupes d'hôtes</block>
  <block id="e2d20ffcf50c5a8462aeaef7a6c41596" category="paragraph">NetApp Service Engine prend en charge l'utilisation des groupes d'hôtes. Un groupe d'hôtes est un groupe de noms de ports (WWPN) ou de nœuds hôtes iSCSI (IQN). Vous pouvez définir des groupes hôtes et les mapper sur des disques pour contrôler les initiateurs auxquels les initiateurs ont accès aux disques. Les groupes d'hôtes remplacent le besoin de spécifier des initiateurs individuels pour chaque disque et permettent les éléments suivants :</block>
  <block id="3272d6de5265ebc57b50cf9cfeb5965b" category="list-text">Un disque supplémentaire à afficher au même ensemble d'initiateurs</block>
  <block id="a3902801b548a8b69fd728ab02fb402c" category="list-text">Mise à jour de l'ensemble des initiateurs sur plusieurs disques</block>
  <block id="bcdc3a1733590958146ee37993bbb81e" category="section-title">Utilisation en rafale et notifications</block>
  <block id="b266cc05e4a761d6ebb926d99bd87b61" category="paragraph">Certains abonnements au stockage pris en charge par le moteur de services NetApp permettent aux clients d'utiliser une capacité de rafale sur leur capacité allouée, ce qui est facturé séparément supérieur à la capacité souscrite. Il est important pour les utilisateurs de savoir à quel moment ils sont sur le point d'utiliser ou de disposer de la capacité en rafale pour contrôler leur utilisation et leurs coûts.</block>
  <block id="04db063f0b9fb0dfa9d9a216f46e18bc" category="section-title">Notification lorsqu'une modification proposée entraîne l'utilisation de la capacité en rafale</block>
  <block id="c54986ba73616c4d51a52f0b596d4e9e" category="section-title">Le rapport sur la capacité indique l'utilisation en rafale</block>
  <block id="f7ced170f0a650cade73ee4d9d2d75de" category="section-title">Rapport sur les performances</block>
  <block id="a6271e39deb228d4bf0b5177e78fe4fd" category="paragraph">Un nouveau rapport sur les performances disponible dans l'interface web du moteur de services NetApp affiche des informations sur les performances de chaque disque ou partage sur les mesures de performances suivantes :</block>
  <block id="911ef162fdebbb44fa5b130d0dfc40f1" category="list-text">IOPS/Tio (opérations d'entrée/sortie par seconde et par tébioctet) : vitesse à laquelle les opérations d'entrée et de sortie par seconde (IOPS) sont exécutées sur le périphérique de stockage.</block>
  <block id="3f550c010f24042cf952edc89215d2bb" category="list-text">Débit en Mbit/s : taux de transfert des données vers et depuis le support de stockage en mégaoctets par seconde.</block>
  <block id="15a31085318ad514c0c9eec985db0201" category="list-text">Latence (ms) : temps moyen des lectures et des écritures à partir du disque ou du partage en millisecondes.</block>
  <block id="9e3f660f3664130585d63436bb14cc51" category="section-title">Gestion des abonnements</block>
  <block id="53647c23feb6a474d136a2ab2227e83f" category="paragraph">La gestion des abonnements a été améliorée. Vous pouvez désormais :</block>
  <block id="9761c600729795eec770689b0ea80402" category="list-text">Demandez une extension de protection des données ou demandez-en davantage de capacité pour compléter la protection des données par un abonnement ou un service</block>
  <block id="9504440c2f2dd97f1bc1df8b5cebfd05" category="list-text">Affichez l'utilisation de la protection des données</block>
  <block id="c9343ef95a7c27464e3ea498e5656428" category="section-title">Amélioration de la facturation</block>
  <block id="0901916fde774683706ec7da710ca278" category="paragraph">La facturation prend désormais en charge la possibilité de mesurer et de facturer l'utilisation des snapshots pour le stockage ONTAP (fichier et bloc).</block>
  <block id="ca7e8128dd78ee427c7634abf2e3e80b" category="section-title">Partages CIFS masqués</block>
  <block id="fb74db618c6cea38b2c6cad1eb439509" category="paragraph">NetApp Service Engine prend en charge la création de partages CIFS masqués.</block>
  <block id="10f15832f9a0baabcebb5224cb7b725e" category="summary">Centre de support et de services NetApp (GSSC)</block>
  <block id="6dd89d8ee4d83062ef9dba0e795d0094" category="paragraph">NetApp propose des services d'exploitation à distance aux clients NetApp Keystone. Ces services englobent plusieurs disciplines opérationnelles pour la gestion du stockage, notamment la gestion des ressources et de la configuration, la gestion de la capacité et des performances, la gestion du changement, les événements, la gestion des incidents et des problèmes, l'exécution des demandes de services et la création de rapports. NetApp fournira un état de contrôle et des preuves justificatives selon les besoins.</block>
  <block id="0a01a33e5f29d399207cdf2d0bedd8e4" category="section-title">Informations supplémentaires et coordonnées de l'assistance</block>
  <block id="50785ea5474768c3e245af56e1cfa84d" category="paragraph">Vous pouvez également utiliser les informations suivantes pour contacter l'équipe de support.</block>
  <block id="9ce6a2c2337576ef546d52eea3aa5f7b" category="list-text">Contacts Global Service :<block ref="85c2386291061c6540196c84b0b38a60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b5595970f33e0d17ec97d1f894153b1d" category="list-text">Pour un dossier ou un ticket ouvert devant être réaffecté de la manière suivante, envoyez un e-mail à l'une des adresses suivantes : Keystone.services@netapp.com Keystone.escalations@netapp.com</block>
  <block id="1427c4269ac71009fcf20e320f428d42" category="list-text">NetApp utilise OpsRamp, une solution de passerelle distante basée dans le cloud pour surveiller de manière proactive l'environnement NetApp Keystone et vous connecter à des fins de dépannage. Pour plus d'informations sur OpsRamp, reportez-vous à la section<block ref="ddbfe3d63449639712fee69542f32fdc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1523e236f7bfe808de9462c9c7d217ab" category="admonition">Dans un modèle exploité par un partenaire, les demandes de service du locataire et du sous-locataire sont affectées au centre de service du partenaire. L'outil de support du partenaire pourrait être intégré aux applications OpsRamp et GSSC. Seuls les problèmes de niveau 3 sont transmis à NetApp via le GSSC.</block>
  <block id="7d5b957cd473f6eaf5ad335a9c63c4ff" category="paragraph">Pour en savoir plus sur les informations données dans ce livre blanc, consultez ces documents et/ou sites web :</block>
  <block id="f0c94d09bc7d41e3ed09416fd1ed8a12" category="inline-link"><block ref="f0c94d09bc7d41e3ed09416fd1ed8a12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1c6d9d150de7c9865ab3839ec9e99e4b" category="list-text">NetApp Keystone<block ref="4b675bc45aec5ce1523a19f69a2ff928" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fa4af55c3fdbce23e96d2cf73261fa5b" category="inline-link"><block ref="fa4af55c3fdbce23e96d2cf73261fa5b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0f185ccd88416daec4eee0a846d110b8" category="list-text">Documentation produit NetApp<block ref="2e85fc867cab94d246e0bf6043b361cd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="713f90c3b39f5ec302eea94ea370dfb5" category="summary">Modèles opérationnels</block>
  <block id="50b8fe65928589d1dc9240987fbba099" category="doc">Modèles opérationnels et responsabilités</block>
  <block id="f1dae87d14ba76423e263dc9a79acdd7" category="paragraph">Le tableau ci-dessous présente les trois modèles d'exploitation qu'un client peut choisir : le système opéré par NetApp ou par ses partenaires ou par le client.</block>
  <block id="518a259308e0c3fe0d2f9d4c06253b58" category="paragraph">Ce modèle d'exploitation permet au client de souscrire aux services proposés, selon les tiers de performance et les types de services de stockage sélectionnés, et de sélectionner l'option exploitée par NetApp à un coût supplémentaire. NetApp définit l'architecture et les produits, les installations sur site du client et NetApp gère les opérations quotidiennes de gestion de l'infrastructure à l'aide de nos ressources informatiques et de stockage. Les types de services de stockage disponibles sont les suivants : fichier, bloc (iSCSI) et objet. Cloud Volumes Service pour GCP et AWS sont également pris en charge.</block>
  <block id="5a5aa994cefd2447961b51fe606e923c" category="paragraph">NetApp crée et gère aussi les partenaires et les locataires, le cas échéant, et gère les abonnements.</block>
  <block id="dda2dbbc5f337b2b9d4c5e2d4e3a7a96" category="paragraph">Le modèle d'exploitation du partenaire ou du fournisseur de services est identique au modèle exploité par NetApp, mais avec l'équipe partenaire qui exploite le service pour son client final. Dans ce modèle, le partenaire est la partie sous contrat référencée. Les locataires sont des clients des fournisseurs de services et n'ont aucune relation de facturation avec NetApp. Ils gèrent leur location et leurs clients. Les demandes de support des locataires sont formulées en premier lieu par le fournisseur de services avant d'être transmises à NetApp.</block>
  <block id="e420ca3aff97026d69088f19643d4222" category="paragraph">Ce modèle d'exploitation permet au client de souscrire à un service offert, en fonction des tiers de performance et des types de services de stockage sélectionnés. NetApp définit l'architecture, les produits et les installations sur site du client et permet aux clients de gérer l'infrastructure à l'aide de leurs ressources de stockage et IT. Les types de services de stockage disponibles sont les suivants : fichier, bloc (iSCSI) et objet. Dans ce modèle, le client fait référence à la partie sous contrat, qui peut être un utilisateur final ou un partenaire.</block>
  <block id="d786327190524a9c90e4131ef647a939" category="paragraph">Dans les trois modèles d'exploitation, NetApp est propriétaire de la propriété de tout le matériel et les logiciels installés sur le site du client.</block>
  <block id="25873e5c54ccb8e46d9f543841127677" category="summary">Présentation de l'architecture de réalisation des services</block>
  <block id="4de39da4981120681cbe9328c80e44c0" category="list-text">Sélectionnez, remplacez ou requalifiez des produits.</block>
  <block id="8ee500899221695e76d9d58e146df90f" category="list-text">Actualisez les produits avec une nouvelle technologie lorsque cela est approprié.</block>
  <block id="c9f8c46c19cc33ee0a4a750a7062ea9e" category="list-text">Augmenter ou diminuer la capacité des produits afin de répondre aux exigences en matière de service.</block>
  <block id="c922e260c91e9dfb9972aed0ec4df400" category="list-text">Modification de l'architecture, de la technologie et/ou des produits pour répondre aux exigences en matière de services</block>
  <block id="25ee4245ff35e15ec0a6dda5f6cd1765" category="inline-link-macro">Documentation Active IQ sur le conseiller digital</block>
  <block id="32577a69f048903f418e8743cf0bac99" category="paragraph">Pour plus d'informations sur l'intégration de NetApp Keystone à Active IQ, reportez-vous à la section <block ref="38a54c9e880fa18a2a1c016836ec12db" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5866f5199f36da24870932aa9db6ab49" category="list-text">Il présente une facturation prévisible de la capacité engagée et du paiement à l'utilisation pour l'utilisation variable (en rafale).</block>
  <block id="a40d52252bf8cd6939e9352eeffb837b" category="list-text">Vous pouvez sélectionner un prix de bundle pour le matériel, le système d'exploitation de base et le support pour un prix unitaire. Vous disposez d'une seule facture pour chaque type de stockage, service de fichier, bloc, objet ou service de stockage cloud.</block>
  <block id="40729792b47d4ca2beff3d5aaa13c6e0" category="list-text">Choisissez une durée flexible pour les services et le paiement : vous pouvez opter pour 12 mois, 100 Tio ou plus par site. Vous pouvez ensuite procéder au renouvellement automatique pendant 12 mois ou vous rendre d'un mois à l'autre.</block>
  <block id="da0abce09003b51065ed5b06d06021f1" category="section-title">Facturation en fonction de la capacité engagement</block>
  <block id="8a73a45becb1972a998dc8490856f730" category="section-title">Facturation en fonction de la consommation en rafale</block>
  <block id="dfd0252d57910ac70c5c31013436bba6" category="section-title">Calendriers de facturation</block>
  <block id="4984e08f464a2069cf4e4d2bc61ffe7e" category="paragraph">Les factures sont envoyées chaque mois. Pour le mois au cours duquel les services sont disponibles, une facture est envoyée le mois suivant. Par exemple, la facture des services que vous avez utilisés en janvier est livrée au début de février. Cette facture comprend les frais liés à la capacité engagée et, le cas échéant, à l'utilisation en rafale.</block>
  <block id="ce604aadef843c4d82da037f9b0c3ff5" category="paragraph">Une facture est générée au début de chaque année d'abonnement pour le paiement minimum de la capacité engagée. Il est généré à la date de début de l'abonnement. Une autre facture est envoyée à la fin d'un trimestre d'abonnement, qui comprend les frais applicables relatifs à toute utilisation en rafale accumulée au cours de ce trimestre. Si la capacité engagée est modifiée au cours d'un abonnement, une facture est envoyée le même jour que la modification de la capacité engagée, pour les paiements minimums au prorata pour le reste de l'année d'abonnement.</block>
  <block id="ff6306dccf086261b36fc9764ec0a69c" category="section-title">Facturation des volumes clonés</block>
  <block id="0e3a3dc0c3eeb16df240b7eafc4a840c" category="paragraph">Si les volumes sont clonés dans ONTAP et que vous les utilisez pour la sauvegarde et la restauration de vos données, vous pouvez continuer à utiliser ces clones sans paiements supplémentaires. Toutefois, les volumes clonés utilisés à d'autres fins dans votre entreprise pendant une durée étendue sont facturés.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notez ce qui suit :</block>
  <block id="cded8c4b6c98886d10fcb9c2503ce0a4" category="section-title">Facturation pour MetroCluster</block>
  <block id="ba4c22a98feebac558bbaac68b704e09" category="section-title">Facturation des volumes temporaires</block>
  <block id="480da42f59e7a8b523d40d52ba830cb8" category="paragraph">Il arrive que des volumes temporaires soient créés par ONTAP lors du déplacement de volumes. Ces volumes temporaires sont de courte durée, et la consommation sur ces volumes n'est pas mesurée pour la facturation.</block>
  <block id="f3fd1171857d8ea7abb7920fd1fd0c55" category="section-title">Facturation et règles de QoS adaptatives</block>
  <block id="bff19ffadab3b2c0f2336fe90bfd9be9" category="inline-link-macro">Débit garanti avec les QoS</block>
  <block id="18b8a063bbf57f20dcdbb6f12a9dc0e9" category="section-title">Facturation des destinations SnapMirror</block>
  <block id="4bda389d4364c3a5f8e0002b0f1d48a6" category="section-title">Facturation pour FlexGroups</block>
  <block id="13a0b5a0cf8933d6ff04c50c4b84bac9" category="paragraph">Les FlexGroup sont facturées en fonction de la politique de QoS adaptative du FlexGroup. Les politiques de QoS de ses composants ne sont pas prises en compte.</block>
  <block id="c73be2f2aaeb82cecf852c49f3ea4cce" category="section-title">Facturation des LUN</block>
  <block id="05741b4ec38077cef83606c70f08f335" category="paragraph">Pour les LUN, il s'agit généralement du même modèle de facturation que pour les volumes régis par les règles de QoS. Si des règles de QoS distinctes sont définies sur les LUN, alors :</block>
  <block id="cb1713b138a78b69b1922aa45131c2df" category="list-text">La taille de la LUN est comptabilisée pour consommation en fonction du niveau de service associé à cette LUN.</block>
  <block id="a0426b9dc757c80060e1b3657daf68d2" category="list-text">Le reste de l'espace du volume, le cas échéant, est facturé conformément à la politique de QoS définie au niveau de service du volume.</block>
  <block id="71ab9b8c8bf20e33882c41c2aa153384" category="summary">Tiering Keystone</block>
  <block id="65b06b66954cfb479123093063f74275" category="paragraph">La fonctionnalité de Tiering exploite la technologie NetApp FabricPool qui permet le Tiering automatisé des données vers des tiers de stockage objet à faible coût, sur site ou hors site. Les données rarement utilisées sont ainsi automatiquement transférées vers un stockage à moindre coût sur site ou dans le cloud, en fonction des services convenus.</block>
  <block id="88794451635452aaaa7de4cf14dc4f3b" category="paragraph">Les partenaires et les locataires peuvent profiter de cette fonctionnalité facilement en optant pour deux niveaux de service préconfigurés, à savoir le Tiering extrême et le Tiering Premium, tout en provisionnant leur stockage. Le Tiering extrême dispose des mêmes règles de QoS que les niveaux de services Standard, Extreme et Premium.</block>
  <block id="ed6b9bd17c5edfe1dca505ea1a23d3bf" category="paragraph">La fonctionnalité de Tiering complémentaire est disponible uniquement avec les tiers de service Extreme et Premium. NetApp suppose que 25 % des données sont actives et que 75 % d'entre elles sont moins utilisées et que vous pouvez passer à un stockage à froid. La facturation est déterminée en fonction de la durée par volume de chaque niveau de service.</block>
  <block id="92a9861fec35b28872f2bd78baa87397" category="paragraph">Les fonctions suivantes sont activées :</block>
  <block id="fa94679290b6dcc7dbd0c376ef655cb9" category="list-text">Vous pouvez créer des rapports sur les données inactives de vos disques et partages de fichiers et décider de modifier le niveau de service. Lors de l'déplacement ou de la modification de la règle de Tiering, la latence peut être plus élevée si les données sont accessibles depuis le Tier froid.</block>
  <block id="ba34104cdebf2b2cc5e5868200f4f067" category="list-text">Vous pouvez modifier le niveau de service des volumes Extreme et Premium respectivement en tiers Extreme et en hiérarchisation Premium, à condition que le Tiering de destination soit activé sur le cluster.</block>
  <block id="5b2970e69caaa6ab3dba1014b3e47fbd" category="list-text">De la même manière, il est possible de modifier les niveaux de service de Tiering en non-Tiering pour vos volumes.</block>
  <block id="c00f7e2cdf54d22c93b5a4986d281eb4" category="list-text">Activer et désactiver les sauvegardes d'un volume au niveau du service de Tiering.</block>
  <block id="c5d0884bdfc55b506ec7fca86870e574" category="list-text">Activer et désactiver la reprise après incident pour un volume au niveau des services de Tiering.</block>
  <block id="d5d344bd3a97832ad0170ec3175aa230" category="sidebar">Termes et description du service</block>
  <block id="a872a8a274ed3a6109fbbf9f9123e4af" category="sidebar">Définitions des capacités de service</block>
  <block id="780c462e85ba4399a5d42e88f69a15ca" category="sidebar">Facturation</block>
  <block id="e0860a8634b1f9ca0dc00aba7d58c748" category="sidebar">Disque non retournable</block>
  <block id="0e0fe605239796a7018441e65fa28979" category="sidebar">Aide des citoyens AUX ÉTATS-UNIS</block>
  <block id="f1a6c6c231e8d9c62635b2a2d1978c05" category="sidebar">Modèle opérationnel et responsabilités</block>
  <block id="e47f584bdec2639ea8ddd7a6ab227555" category="sidebar">Location et colocation</block>
  <block id="456d0deba6a86c9585590550c797502d" category="sidebar">Exploitation</block>
  <block id="5dd03e8d039863e563e049be198c3fd3" category="sidebar">Notes de version</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Quoi de neuf</block>
  <block id="69464e68a5cdd0b54694ac92276fa1a3" category="sidebar">Problèmes résolus</block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="sidebar">Problèmes connus</block>
  <block id="4a617104fa6002ecf167a7fb65125ee6" category="sidebar">Modèle d'exploitation</block>
  <block id="dbfc4f71a4b957c42860a7892c3f69ce" category="doc">NetApp Keystone : questions les plus fréquemment posées (FAQ)</block>
  <block id="f6c9f270161fc54b8171600d1892aca1" category="paragraph">*Qu'est-ce que NetApp Keystone?*</block>
  <block id="06c96924e7d69a8367e454a26634c43f" category="paragraph">*En quoi NetApp Keystone profite-t-il à mes clients?*</block>
  <block id="5aed86d713fb69dbe024ac9088076e73" category="paragraph">*Que signifie sur site?*</block>
  <block id="78d9a5281ccb539856a1f4dd20094aea" category="paragraph">*Quels sont les services d'extension pris en charge ?* la protection avancée des données (sauvegarde et reprise après incident) et le Tiering dans le cloud hybride avec FabricPool sont des services complémentaires que vous pouvez choisir à un coût supplémentaire.</block>
  <block id="f51aca773a35af7c6804c9de4ec05591" category="paragraph">*Quels niveaux de service NetApp garantit-il avec ce service ?* dans un scénario piloté par NetApp, NetApp Keystone garantit-il les IOPS/Tio pour le stockage provisionné et la latence pour chaque niveau de service.</block>
  <block id="d6df6eff28ac44af1e13e275b0228621" category="paragraph">*Les partenaires peuvent-ils vendre plus de capacités qu'ils ont achetées auprès de NetApp à leurs clients ?* les abonnements aux locataires ne sont pas limités par la capacité que le partenaire a achetée. Les partenaires peuvent vendre plus de capacité qu'ils n'ont acheté auprès de NetApp à leurs clients. La capacité excédentaire de la capacité achetée est appelée sursouscription</block>
  <block id="c54f3024ff23dcfc42681979d3398492" category="paragraph">*Qu'est-ce que la capacité en rafale?* vous pouvez augmenter et diminuer l'utilisation jusqu'à 20% au-dessus de la capacité engagée. L'utilisation de la capacité en rafale est mesurée quotidiennement et facturée uniquement en cas d'utilisation. Par exemple, si la capacité de stockage engagée est de 100 Tio, vous pouvez augmenter jusqu'à 120 Tio.</block>
  <block id="b97f95dce25dbfc957db05f02efd82ea" category="paragraph">*Y a-t-il des frais supplémentaires pour l'utilisation de la rafale?* la capacité de rafale jusqu'à 20 % de la capacité engagée est facturée au même taux que la capacité engagée, toute utilisation supérieure à 20 % de la capacité engagée est facturée à 50 % de la prime.</block>
  <block id="a8ea445913e860dbecd22f3fee610a90" category="paragraph">*Quel est l'avantage de la capacité en rafale?* la capacité en rafale vous offre la flexibilité de consommer du stockage à la demande plutôt que d'investir sur le long terme.</block>
  <block id="52f1a573da07f1d12b2d222128c410e1" category="paragraph">*Comment la capacité en rafale est-elle allouée aux locataires?* la capacité en rafale est-elle allouée aux partenaires, qui l'attribuent davantage à leurs clients en fonction des besoins.</block>
  <block id="5a3115449a2b3065d5bb7484cfe4f999" category="paragraph">*Comment puis-je signaler des problèmes avec le service?* le support NetApp Keystone peut être accessible par l'intermédiaire de ces différents canaux :</block>
  <block id="eff136c1ba2e8a2d6e4b14ddd6a80383" category="paragraph">*Les augmentations des engagements en matière de stockage sont-elles disponibles immédiatement?* en fonction du montant de la capacité demandée, on détermine si la capacité est déjà déployée ou si un équipement supplémentaire doit être expédié et installé.</block>
  <block id="f71fb6dbf8a02dfaed157786a5d1337e" category="paragraph">*Les charges de travail peuvent-elles être déplacées entre les niveaux ?* Oui, les charges de travail peuvent être déplacées entre les niveaux, à condition que l'utilisateur ait souscrit au niveau vers qui la charge de travail est déplacée. Toutefois, nous ne recommandons pas de passer d'un niveau supérieur à un niveau inférieur, car cela peut entraîner une dégradation des performances. Pour ce faire, il suffit de modifier le partage de fichiers et de modifier le paramètre de niveau de service.</block>
  <block id="7ae9036783fb54e0a52aedfa26814f6b" category="paragraph">*Quels sont les différents modèles opérationnels et qui est responsable des principales activités?*</block>
  <block id="f2ac98a13f280a4eeb27bb4780175f5e" category="paragraph">*Qu'est-ce qu'un modèle exploité par NetApp ?*</block>
  <block id="7dd4b2b13e8a8a109244cccfafe4b5a5" category="paragraph">*Qu'est-ce qu'un modèle exploité par un partenaire?*</block>
  <block id="39154db86ad669a527d87dd05e1655c5" category="paragraph">*Qu'est-ce qu'un modèle géré par le client?*</block>
  <block id="7eb973e02baa4e25734e8bed944c060a" category="paragraph">*Qui est propriétaire de l'équipement?*</block>
  <block id="3b4d5a194534074e4e26b153c90a2ef6" category="doc">ÉTATS-UNIS Soutien à citoyens (USCS)</block>
  <block id="90770185e7f0d93f4befd67871a81092" category="paragraph">Le service d'assistance aux citoyens américains (USCS) est un module complémentaire pour les abonnements NetApp Keystone. Elle vous donne le droit de recevoir les prestations et le support des services Keystone en cours de la part des États-Unis Citoyens américains américain.</block>
  <block id="0298010e49da89b748a96d3dd60c3579" category="paragraph">Lisez les sections suivantes pour comprendre quels éléments de vos abonnements sont liés par ce service complémentaire et sont fournis conformément aux termes de l'Accord de NetApp Keystone.Note de bas de page:disréclamation 1[les services et offres décrits ici sont soumis, et sont limités et régis par un Contrat de Keystone pleinement exécuté.]</block>
  <block id="616e342ef98270057c5d3a2f3e3e7338" category="section-title">La surveillance du centre de support NetApp Global Services</block>
  <block id="c779911684ebe3ceed4035306e2997c3" category="paragraph">Le centre de support et de services NetApp Global Services (GSSC) surveille l'état de vos produits et services abonnés, fournit un support à distance et collabore avec votre responsable de la réussite Keystone. Toutes les personnes qui surveillent les produits associés aux bons d'abonnement Keystone appartiennent aux États-Unis au américain.</block>
  <block id="b47b3a710484adb2c8cfacd64043b550" category="section-title">Gestionnaire de réussite de Keystone</block>
  <block id="42f709e8a5be1c018041912b530ca640" category="paragraph">Le responsable réussite de Keystone est une Vivant sur le sol américain. Leurs responsabilités sont précisées dans votre contrat NetApp Keystone.</block>
  <block id="e8483ac20b1990d2362dd45e18cfb1d2" category="section-title">Activités de déploiement</block>
  <block id="221d560cb3a4127ba5fc624a195a7f29" category="paragraph">Le cas échéant, les activités de déploiement et d'installation sur site et à distance sont menées par les États-Unis Citoyens américains américain. Note de bas de page :Disclaimer[disponibilité du personnel compétent pour les activités sur site dépend de l'emplacement géographique où les systèmes Keystone sont déployés.]</block>
  <block id="cedba9b370f4f8fb7584b8a96576dbce" category="paragraph">Le cas échéant, les activités de support et de dépannage sur site sont menées par les États-Unis Citoyens américains américain. note de bas de page:disclaimer[]</block>
  <block id="d5711d7ae3d6e6f47fa957a95d3142aa" category="paragraph">*Quelle est la capacité minimale engagée?*</block>
  <block id="09d09e7b7afd8ded500977e3cee6326f" category="paragraph">*Comment puis-je accéder au stockage?*</block>
  <block id="9fa797e742e7be6391aced52fdf5093a" category="paragraph">*Comment puis-je gérer le service?*</block>
  <block id="f240946a05316b452971a7e9095ac4a2" category="paragraph">*Comment puis-je augmenter la capacité engagée dans un abonnement?*</block>
  <block id="5d82a19ac986be3e28747ff2634e505b" category="paragraph">*L'augmentation de la capacité prolonge-t-elle le terme?*</block>
  <block id="b966cade5691b18bf62755c195447e05" category="paragraph">*Un nouvel abonnement a-t-il la flexibilité d'être accompagné d'une nouvelle période annuelle?*</block>
  <block id="58308e954617b52ff118d3299ec8f228" category="paragraph">*Les conditions d'abonnement du locataire peuvent-elles s'étendre au-delà de la durée d'abonnement du partenaire?*</block>
  <block id="74fc177e4bef1cdf2bea4ccdadd13631" category="paragraph">*Puis-je combiner plusieurs abonnements sur le même cluster ONTAP ?*</block>
  <block id="419ac205a5a84ff5f314afba4f5edb27" category="paragraph">*Qui est le suivi et les opérations?*</block>
  <block id="393da119bc3b207bcea2f02315c388ac" category="paragraph">*Que se passe-t-il si je termine le service tôt?*</block>
  <block id="b387af4e718e4b5565ce87f74234f50f" category="paragraph">*Y a-t-il une occasion de convertir en achat après la fin de la période initiale?* non L'offre n'inclut pas une option permettant de convertir le produit en achat. En outre, les produits NetApp achetés précédemment ne font pas partie du cadre de ce programme.</block>
  <block id="a16dc1f5755db55741d2ae801d6aa73d" category="paragraph">*Puis-je demander une version de logiciel particulière?*</block>
  <block id="ee62bd671134498c82c2878422e9f59a" category="paragraph">*Vais-je être informé des mises à niveau logicielles?*</block>
  <block id="0580b428b8b89191dd146196120083eb" category="paragraph">*Les abonnements peuvent-ils être co-définis entre eux?*</block>
  <block id="e3cfe7f33d12e36089266e1a92e5b364" category="paragraph">Non, les conditions d'abonnement sont indépendantes les unes des autres.</block>
  <block id="b3784fbd5fbd14cdb7c0951f67184db5" category="paragraph">*Puis-je ajouter du stockage de sauvegarde à un abonnement existant?*</block>
  <block id="290bc1780871dbb1423d35daee26da77" category="paragraph">Dans le cas d'une sauvegarde, vous pouvez ajouter de la capacité à un abonnement existant pour un niveau de service existant ou nouveau, y compris les niveaux de service Standard ou Value. Cela ne modifie pas la durée de l'abonnement existant. Cependant, si vous souhaitez ajouter de la capacité au cours des 90 derniers jours de la période d'abonnement (c'est-à-dire les 90 derniers jours avant la fin de votre abonnement), vous devez également renouveler l'abonnement pendant au moins un an.</block>
  <block id="9450f6b7991a26a9d5985688fdac77da" category="paragraph">Les modifications de niveaux de services ne déplacent pas de volumes</block>
  <block id="7ecbe334528b181155de20af95026880" category="list-text">La capacité de 100 Tio peut être un seul niveau de service ou une combinaison de niveaux.</block>
  <block id="2a825026966e8ca57394766cdfe5eee4" category="list-text">Les capacités ou les niveaux de service engagés ne peuvent pas être modifiés pendant une durée contractuelle.</block>
  <block id="20e593670f6809902551ba2c79907117" category="list-text">Il est permis d'augmenter la capacité ou de passer à un niveau de service supérieur pendant la durée du contrat ; toutefois, il est interdit de passer d'un niveau de service supérieur à un niveau inférieur.</block>
  <block id="0704c116940f03a6b019dbeb4c62c8e7" category="paragraph">Selon les besoins du client et les contrôleurs de stockage utilisés, NetApp peut fournir une connectivité 10 Gib, 40 Gib et 100 Gib sur le site du client.</block>
  <block id="f0a98503f7025814de673358cbfc2ebc" category="inline-link-macro">Facturation de l'utilisation de FabricPool</block>
  <block id="ea5f2a3107ef6a292b858bed2431fd2d" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la facturation, reportez-vous à la section <block ref="6bfa617ca63af4eb1b55b6cf1d8469f3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a189c66e23fd7e79d1bebf594d16fb15" category="paragraph">Lorsque la capacité consommée est supérieure à la capacité requise pour un niveau de services donné, la consommation en rafale est enregistrée et des frais sont appliqués en conséquence. Ce processus se produit pour chaque enregistrement de consommation généré. La consommation en rafale reflète donc à la fois le montant et la durée de vos capacités surconsommées en plus de vos capacités engagées.</block>
  <block id="822d70344d224e2e68e8dcf4ec044c3c" category="paragraph">Le prix du volume de destination SnapMirror est régi par la règle de QoS appliquée au niveau de service affecté à la source. Toutefois, si la source n'a pas de règle de QoS associée, la destination est facturée en fonction du niveau de service le plus bas disponible.</block>
  <block id="cde520829ff4c329d0a877769052c136" category="paragraph">Si les données sont hiérarchisées d'un système Keystone vers le stockage objet ONTAP simple Storage Service (S3) ou NetApp StorageGRID, la capacité consommée sur le Tier de stockage actif (système Keystone) est réduite par la quantité de données à hiérarchiser, ce qui a un impact sur la facturation. Indépendamment du fait que le stockage ONTAP S3 ou le système StorageGRID sont couverts par l'abonnement Keystone.</block>
  <block id="eb71f31c80be60d1b83c15a9023c5aa0" category="paragraph">Pour Tiering de vos données dans un stockage objet tiers, contactez votre responsable de réussite Keystone.</block>
  <block id="742eeba5dde6c1c0f5b7c867d0ee4115" category="paragraph">Pour en savoir plus sur l'utilisation de la technologie FabricPool pour vos abonnements Keystone, reportez-vous à la section <block ref="4488ca7c1dbfbc3a4a5cb0de9a5f943b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="49e55f1469134d874d5c920897870fab" category="section-title">Facturation des volumes système et racine</block>
  <block id="5e4631059cd88370a28a74ba7f45c7b3" category="list-text">La capacité s'engage à chaque niveau de service.</block>
  <block id="c6eb79bc54b68ec5e0cc19ef77aaf577" category="list-text">Il est possible d'ajouter de la capacité dédiée et des niveaux de service supplémentaires pendant la période de validité.</block>
  <block id="f1367cc0a2a732000842d078d27637d4" category="inline-link-macro">niveaux de services</block>
  <block id="d02be4f3728f97b85c9e1ba3a5e00b9b" category="list-text"><block ref="d02be4f3728f97b85c9e1ba3a5e00b9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3d4d1fc7bf36f420fa99c6f26575b46b" category="inline-link-macro">Niveaux de services</block>
  <block id="d3867d58510e8dc8e1f07c8ccef6849c" category="paragraph">*Quels sont les avantages des niveaux de service de hiérarchisation extrême et Premium ?* le Tiering est activé en niveaux de service de hiérarchisation extrême et Premium, ce qui vous permet de réduire l'empreinte de votre stockage et les coûts associés. NetApp suppose que 25 % de vos données sont sollicitées, tandis que les 75 % restants sont moins fréquemment utilisés ou inactives, et les déplacent vers un stockage à froid. Vous pouvez également consulter les rapports d'utilisation pour connaître la fréquence d'accès aux données et activer le service de Tiering basé sur les informations.</block>
  <block id="8a153aa7d7f3e04524a8ba26c82b5715" category="admonition">Les services de sauvegarde et de reprise après incident sont disponibles en tant que services d'extension, tandis que les snapshots sont disponibles dans le service de stockage de base.</block>
  <block id="bc1bf94ffed46e88b5723954ed7d8ed3" category="cell">Snapshots d'une seule région (disponibles dans le cadre du service de stockage de base)</block>
  <block id="a68082b73ad5e36bea07f138e957fef2" category="cell">Nombre de sauvegardes à conserver en fonction des snapshots toutes les heures, tous les jours, toutes les semaines et tous les mois</block>
  <block id="b1fb6edb6a9cd7a76214562e75ef8390" category="paragraph-title">Mesure de la capacité consommée</block>
  <block id="7f5043ec0394d759e4ce437fc8c9cd52" category="paragraph-title">Facturation mensuelle</block>
  <block id="51ebf10290dc90afa947ed3f3696db87" category="paragraph-title">Facturation annuelle</block>
  <block id="6f79e617449041abacad9b220d0cdd03" category="paragraph-title">Période de grâce pour la facturation en rafale</block>
  <block id="89fb8980c16c92d28af72e0579cfac9c" category="summary">Graphiques et rapports sur les abonnements Keystone</block>
  <block id="1aa4a8544fc94c7ce0ff8c9bc46bb523" category="paragraph">Le tableau de bord Active IQ Digital Advisor (conseiller digital) vous permet de contrôler l'utilisation de vos abonnements NetApp Keystone et de générer des rapports. Lorsque vous vous abonnez aux services Keystone, vous pouvez afficher les détails de votre abonnement et de votre utilisation dans le widget *abonnements Keystone* du tableau de bord Digital Advisor.</block>
  <block id="936acd8bca51b1c47ce51ce5d9e45134" category="admonition">Les informations disponibles ici s'appliquent à ONTAP et à StorageGRID. Des exceptions ont été signalées dans les sections pertinentes.</block>
  <block id="b5d0947d6bc5e70f868d560d859163f5" category="inline-link">Consultez l'utilisation de la capacité sur l'abonnement NetApp Keystone</block>
  <block id="90022a4ed9f097be4671116b6b5b7754" category="paragraph">Pour plus d'informations sur le widget Keystone Digital Advisor, reportez-vous à la section<block ref="553d5c0a148912943ee201440d3b98c5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3e7fbf68bb6fb2a1a061e9b1a50441d9" category="inline-link">Metrics et définitions de niveaux de service</block>
  <block id="8e43124ddee77b223f1e720973e147e7" category="list-text">*Numéro d'abonnement* : numéro d'abonnement de l'abonnement Keystone attribué par NetApp.</block>
  <block id="f06c1648cc175308e5d0425681e31f63" category="list-text">*ID de suivi* : ID de suivi attribué au moment de l'activation de l'abonnement. Il s'agit d'un identifiant unique pour chaque abonnement et site, utilisé pour le suivi de l'abonnement.</block>
  <block id="3644820829d44e327e43dd95769b1686" category="list-text">*Période de facturation* : période de facturation de l'abonnement, telle que mensuelle, trimestrielle ou annuelle.</block>
  <block id="58ddac2ef16530986372a556eb9e6b7a" category="list-text">*Date de début* : la date de début de l'abonnement.</block>
  <block id="83adb6d347afacf7d560a4bb6f74dfa1" category="list-text">*Statut d'utilisation* : indique la quantité d'abonnement utilisée ou excédentaire. Vous pouvez trier la liste en fonction de cette colonne si vous souhaitez afficher les enregistrements de consommation les plus élevés.</block>
  <block id="706b251feaacce4536ad626d12e0cdb3" category="paragraph">Pour plus d'informations sur vos services de stockage Keystone et sur les niveaux de service appropriés, reportez-vous à la section<block ref="36a3b3cce1fbb3bc12a00ec01f92dfcb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="88fa71f0a6e0dfedbb46d91cc0b37a50" category="paragraph-title">Indexer</block>
  <block id="a49bb8de1f373a2c0821dd3715e2473c" category="list-text">Sélectionnez l'abonnement requis pour lequel vous souhaitez afficher les détails. Le premier abonnement dans votre nom de compte est sélectionné par défaut.</block>
  <block id="19e499aa450e552c41a06bb0742085d6" category="list-text">Vert : à moins de 80 %.</block>
  <block id="744f7cb6bd1aa9077ff244891a651e80" category="list-text">Ambre: 80% - 100%.</block>
  <block id="c3b2392317dad26eb62ae53f36697f5e" category="list-text">Rouge : utilisation en rafale (100 % de la capacité validée par rapport à la limite de rafale convenue)</block>
  <block id="7673426e4a1c3cc1b97d1f96f8bd076a" category="list-text">Violet : au-dessus de la limite d'éclatement ou<block ref="a9793d8430f5962bfc6384a1d9f6d19b" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="3cc6f4aa3b6f7beebb36ba03d0894c83" category="list-text">Vert : dans un délai de 80 % de la capacité allouée.</block>
  <block id="8cb9900bd09a496f0e4b2e4220549b55" category="list-text">Violet : au-dessus de la limite d'éclatement.</block>
  <block id="ccdbd07a063ad5631511d37c5d2f5a36" category="list-text">Sélectionnez le numéro d'abonnement. Par défaut, le premier numéro d'abonnement disponible est sélectionné.</block>
  <block id="b3e33e1c1964ee47822698a5c69ad576" category="paragraph">Pour StorageGRID, cet onglet affiche l'utilisation logique des nœuds de l'environnement de stockage objet.</block>
  <block id="4305e9b17980561df3c63a75f32b2075" category="list-text">Sélectionnez le numéro d'abonnement. Par défaut, le premier numéro d'abonnement disponible est sélectionné. Lorsque vous sélectionnez le numéro d'abonnement, le lien pour les détails du stockage objet est activé.</block>
  <block id="4be9bcf02510758e3d80494ef37c15b0" category="list-text">Cliquez sur le lien pour afficher les noms des nœuds et les détails d'utilisation logique de chaque nœud.</block>
  <block id="7ecd0726b721e17d74d280fdd93e49f8" category="section-title">Générer des rapports</block>
  <block id="03051fbd458dd7625e7969d74dd74735" category="paragraph">Les détails sont générés au format CSV que vous pouvez enregistrer pour une utilisation ultérieure.</block>
  <block id="428c58ec1c2902ea6bff31e38cae88ff" category="section-title">Afficher les alertes</block>
  <block id="c71fcee7f813aa85774b9114dfba4ef1" category="paragraph">Les alertes du tableau de bord envoient des messages d'avertissement pour vous permettre de comprendre les problèmes qui se produisent dans votre environnement de stockage.</block>
  <block id="903961eaa166cc0c38b735276961eb0c" category="paragraph">Les alertes peuvent être de deux types :</block>
  <block id="7a0a61d280e201148fcd091f8167d88f" category="list-text">*Information* : pour les problèmes, tels que vos abonnements qui approchent d'une fin, vous pouvez voir les alertes d'information. Placez le curseur sur l'icône d'information pour en savoir plus sur le problème.</block>
  <block id="77561a56c28ac9cccc7140baff66eefa" category="paragraph">Pour plus d'informations sur les stratégies AQoS, voir<block ref="eb9e151d2a405494b16ec028c9292f15" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ea7b2437ddd14dce6ba3f65494d634fd" category="inline-link-macro">Documentation de Digital Advisor</block>
  <block id="199941fcffe1cc10f1d78276fb963281" category="paragraph">Pour plus d'informations sur Digital Advisor, reportez-vous à la section <block ref="6ddd16d015a7ae88cd6e808110d98222" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d7b031f9c8084a9ac68f816f54b2be3b" category="paragraph">*Quelle version du logiciel (par exemple, ONTAP) est installée par défaut ?* en fonction du niveau de service souscrit (par exemple, ONTAP avec services de fichiers et de blocs, SANtricity pour bloc et StorageGRID pour objet) l'équipe de support installe la dernière version stable sans problèmes de sécurité ou de fonctionnalité.</block>
  <block id="63d539af1a31e2f3e8acd3fdd788eac6" category="sidebar">Affichez et générez des rapports à partir du conseiller digital Active IQ</block>
  <block id="6e7c483cdb01e24565496a3900e28fec" category="paragraph">NetApp Keystone est une gamme d'alternatives aux dépenses d'investissement (CapEx) sur site. Pour plus d'informations, voir<block ref="fd61a890a707ca05d29be95e1bcac169" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b56dfcbdbeaf347744e50267854b6402" category="paragraph">La marque NetApp Keystone offre une gamme de solutions de paiement flexibles qui incluent le financement classique, le crédit-bail et les options fixes/variables pour les clients soucieux de leur trésorerie ainsi que les services Keystone.</block>
  <block id="24d6e3237eff35d6312792ed10370533" category="paragraph">*Services Keystone (OpEx, expérience cloud) :* * préfère 100 % OpEx ; les ressources ne se retrouvant donc pas dans le bilan de votre client * fournisseurs de services internes/externes cherchant à aligner les coûts sur l'utilisation/le chiffre d'affaires * charges de travail avec une croissance imprévisible de la capacité * réaffectation des ressources IT à partir de tâches de stockage classiques (migrations, mises à jour technologiques, mises à niveau, Et ainsi de suite) * solution à court terme avant de migrer des workloads vers le cloud * rapatriement des workloads depuis le cloud vers des environnements sur site</block>
  <block id="582e8b474c4c411c4bfbaa64ebf38461" category="paragraph">NetApp Keystone est un nouveau modèle d'approvisionnement par abonnement sur site flexible. Il permet aux clients d'accélérer le retour sur investissement en éliminant les obstacles liés à la gestion des ressources et en passant par le long cycle d'approvisionnement. Les services Keystone permettent aux clients d'aligner le modèle économique sur leurs priorités commerciales. Pour plus d'informations, voir <block ref="e54def7567bc3788d2fec2fa9a5026d4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2c73325886a5bb00150c4f6251e0fe6d" category="paragraph">*Quels sont les avantages des services Keystone?*</block>
  <block id="e8fae73e1864731d82c5af04538f4b0b" category="paragraph">Avantages des services Keystone :</block>
  <block id="96d2b38eee6470bf2333246e23312820" category="paragraph">Les capacités du service NetApp Keystone sont les suivantes :</block>
  <block id="07a94a7bd2b381bae37a94cd365377c7" category="paragraph">Il s'agit des données placées dans l'infrastructure Keystone par un client. Toutes les capacités Keystone font référence à une capacité logique. Par exemple, si un fichier de 1 To est stocké dans l'infrastructure Keystone, vous devez acheter au moins 1 To de capacité.</block>
  <block id="dfe3a64edf2cc8e36f72d43579e07d11" category="list-text">Le service Keystone fournit une capacité de 20 % supérieure à la capacité engagée.</block>
  <block id="57acd6de581740882f29028df3bf19a5" category="paragraph">La capacité consommée fait référence à la capacité en Tio de stockage actuellement consommée sur le service. Le service Keystone considère que la somme des tailles provisionnées (et non la capacité logique ou physique utilisée) de tous les volumes d'un niveau de services donné est considérée comme la capacité consommée pour ce niveau de services. Les points suivants sont notamment :</block>
  <block id="f0f9796f93a40ab440830e6b35b791e7" category="inline-link-macro">La facturation Keystone</block>
  <block id="b54cbf7be46d36d9336dd1e71ced80cc" category="paragraph">La facture mensuelle varie au-delà de la charge minimale, en fonction de la consommation moyenne quotidienne de capacité en rafale. Pour plus d'informations sur la facturation, voir <block ref="800cb1bbe7d7ea993b295e25db017d18" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9b9801b1a4e6d2023f77a73997f05d4f" category="summary">Présentation de la location d'abonnement NetApp Keystone Keystone</block>
  <block id="18543f621521fb90b1bae327aacba55e" category="doc">Location et colocation dans Keystone</block>
  <block id="c3335449895f6431c0f28905c25d63a2" category="paragraph">NetApp Keystone utilise les concepts de *tenant* et *Subtenant* comme entités hiérarchiques qui possèdent des ressources de stockage logiques. Le concept de colocation est également pris en charge, dans lequel plusieurs locataires sont liés à un partenaire ou à un fournisseur de services. Les entités partenaire et fournisseur de services sont utilisées de manière interchangeable dans ce document.</block>
  <block id="d882c603b13fe0ab0d6416d3a691be6b" category="admonition">Dans le contexte de Keystone, une location unique est un modèle exploité par NetApp, tandis qu'une colocation est un modèle exploité par le partenaire.</block>
  <block id="787e1c46fdd2dcf0632ab32302ab5cb9" category="paragraph">Un locataire est la principale entité de facturation définie dans Keystone. Chaque client intégré à Keystone et titulaire d'un abonnement aux services est défini en tant que locataire Keystone. Le client fournit à NetApp un nom de client et/ou un identifiant à des fins d'intégration et de suivi des dates d'abonnement et des conditions d'engagement.</block>
  <block id="73768b23fd281ba64d4b589fbe344743" category="paragraph">Dans une colocation, un partenaire est un locataire/client de NetApp dans un environnement Keystone. Le partenaire peut, à son tour, prendre en charge plusieurs locataires ou clients liés à des clients finaux/sous-locataires. Dans ce modèle, les locataires/sous-locataires sont les clients des fournisseurs de services et n'ont aucune relation de facturation avec NetApp.</block>
  <block id="c4fa14b176b59f99da01adc5187fdf41" category="paragraph">Les sous-locataires Keystone existent entièrement dans un locataire parent avec une relation plusieurs-à-un. Les sous-locataires fournissent une séparation des ressources logiques au sein d'une location et servent de base au reporting à la démonstration. Toutes les ressources de stockage (c'est-à-dire les services de fichiers, le stockage bloc et le stockage objet) appartiennent à un sous-locataire.</block>
  <block id="28f32e372bb0bf5606893ac4a7db28c6" category="list-text">Les Service Providers sont des clients Keystone et ont des abonnements en tant que locataires. Les abonnements se basent sur :</block>
  <block id="d9c8606ad650d6ccefa1deb48c5c3f38" category="list-text">Pour qu'un niveau de service soit disponible aux locataires, le fournisseur de services ou le partenaire doit d'abord disposer de Keystone pour le niveau de service.</block>
  <block id="fd360113b52bc319c04e5b9ba2a1619c" category="list-text">Les locataires peuvent créer des abonnements pour une durée plus longue que l'abonnement Keystone correspondant, mais un message d'avertissement s'affiche pour le client final pendant cette activité.</block>
  <block id="5774903ed034355ad27bc2f5f4125fe2" category="list-text">L'abonnement Keystone pour un partenaire est configuré par les administrateurs NetApp ou GSSC. La gestion des abonnements Keystone et des abonnements aux locataires est assurée par un utilisateur avec rôle d'administrateur partenaire.</block>
  <block id="ca5bc191806083a730fef02cac0e5d63" category="list-text">Les utilisateurs avec les rôles d'administrateur de locataires peuvent uniquement afficher l'abonnement (pas l'abonnement Keystone du partenaire). Ils peuvent mettre à jour l'abonnement donné pour modifier la capacité et le niveau de service. Ils peuvent émettre des demandes de service pour des abonnements supplémentaires.</block>
  <block id="20ad3368f1c0111bba151423b888352a" category="doc">FAQ NetApp Keystone</block>
  <block id="201903a4e6ac9350f8e891b4a0111d64" category="paragraph">Les questions suivantes donnent des réponses à vos questions fréquentes sur les services NetApp Keystone Keystone.</block>
  <block id="4c193fb3be323ea75d5d788f24fc31ac" category="paragraph">*Qu'est-ce qui est proposé dans le cadre de NetApp Keystone ?* NetApp Keystone est une offre de service d'abonnement pour les services de données en mode bloc, fichier et objet qui peut être déployée sur site et exploitée par NetApp, un partenaire ou un client.</block>
  <block id="7d5ad894b7a563c4470839db42acb444" category="paragraph">*Quelles sont les offres de services de stockage fournies dans le cadre de Keystone ?* pour plus d'informations, voir <block ref="2d7ae50d49b6f40472431f1209fdcf6f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aab188528d9e499670c0dc6a72346a7f" category="paragraph">*À quoi correspond Keystone ?* Keystone correspond à un seul site ou à un seul data Center et peut comprendre plusieurs niveaux de service.</block>
  <block id="20b4ea3e54bbb671333b0c25e036fe6a" category="doc">Que peut voir les clients Keystone dans Active IQ Digital Advisor ?</block>
  <block id="ac7fc128fe615de511649c7809bb0ec8" category="paragraph">Pour plus d'informations sur l'onglet *abonnements Keystone*, reportez-vous à la section _Tableau de bord et reporting Digital Advisor pour Keystone_.</block>
  <block id="885a7272db12515ccb176ecc5739bfc0" category="doc">Documentation relative à NetApp Keystone</block>
  <block id="145c91ad690a40803e735d925eb2a0c0" category="paragraph">NetApp Keystone est une gamme d'alternatives aux dépenses d'investissement (CapEx) sur site qui permet d'accélérer votre transition vers le cloud. NetApp Keystone assure une expérience fluide du cloud hybride avec des services de stockage qui s'étendent sur site et dans le cloud. Pour plus d'informations sur NetApp Keystone, voir <block ref="17e1729d4a77db88a0bc2ee74a2207b1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0d69482788575b4bd217c8a319671e69" category="paragraph">Keystone est une offre de stockage en tant que service qui propose une expérience de type cloud sur vos systèmes sur site avec une connectivité au cloud, selon vos conditions.</block>
  <block id="1ce2096c300f78bbb8389ca2603e6dd9" category="section-title">Keystone</block>
  <block id="dfd9c8ba87a9db36016def228530476e" category="paragraph">Keystone est un modèle de service d'abonnement flexible avec paiement à l'utilisation. Il offre une expérience de cloud hybride fluide si vous préférez un modèle OpEx plutôt que CapEx ou leasing. Il permet aux clients d'accélérer le retour sur investissement en réduisant les obstacles liés à la gestion de la croissance imprévisible de la capacité et à la complexité des cycles d'approvisionnement. Keystone permet aux clients d'aligner le modèle économique et les opérations sur leurs priorités métier.</block>
  <block id="35ebbaa256ff5268b49ad1df4ec0903e" category="paragraph">Keystone est une offre de service basée sur un abonnement qui fournit de la capacité de stockage avec des niveaux de service à performances prédéfinies (niveaux de service) pour les types de données de niveau bloc, fichier et objet pouvant être déployés sur site et exploités par NetApp, un partenaire ou le client. En plus du service de base fourni par Keystone, des services complémentaires peuvent être choisis moyennant des frais supplémentaires. Ces services sont décrits dans la figure ci-dessous.</block>
  <block id="bae627ab5fd331deac683d0c07f8b079" category="admonition">Keystone utilise la technologie SnapVault pour les opérations de sauvegarde et SnapMirror pour la reprise d'activité afin de répliquer les données à distance. Le basculement et la restauration des applications ne sont pas automatiques.</block>
  <block id="dc6fcb347c47c3c682b5e7aed09e8091" category="section-title">Avantages de Keystone</block>
  <block id="535fdb1ab2c166c0c63a26bfd6b8a4dd" category="paragraph">Keystone offre de nombreux avantages :</block>
  <block id="56db599b367f1290318fb4abdd42ed2b" category="doc">Tableau de bord et reporting Digital Advisor pour Keystone</block>
  <block id="34c39bccff9d0d20e19cce35894ae174" category="list-text">Connectez-vous à Digital Advisor. Le widget *abonnements Keystone* qui résume l'utilisation de la capacité par rapport aux services Keystone achetés s'affiche.</block>
  <block id="82e43412430bca87a8a739a5c375c19b" category="summary">Présentation de NetApp Keystone</block>
  <block id="98002911b14e0b62791daf7cd512581c" category="paragraph">NetApp Keystone est basé sur le modèle de location.</block>
  <block id="96b2a4aed6a6a35098a13bc10e96d51b" category="paragraph">Keystone propose trois modèles opérationnels pour la prestation de services.</block>
  <block id="6a423eaa44280a125034ece190bf04c1" category="doc">Nouveautés de cette version des services NetApp Keystone</block>
  <block id="426ac87d09ebe4e498d35cb391bbf535" category="paragraph">Les notes de version vous informent des nouvelles fonctionnalités et améliorations introduites dans les services d'abonnement NetApp Keystone, ainsi que des limitations et correctifs connus.</block>
  <block id="e1a22a6c95c8d9c4560da0b0072e896f" category="paragraph">Différentes versions de NetApp Service Engine proposent les fonctionnalités améliorées offertes par les services d'abonnement Keystone :</block>
  <block id="a7e3f741e855c50925628037b55f62c8" category="paragraph">Les nouvelles fonctionnalités de cette version incluent la prise en charge de la colocation dans un environnement Keystone et la fonctionnalité de Tiering qui facilite le déplacement des données inactives vers un Tier cloud ou local moins coûteux.</block>
  <block id="5b4b806ef48f67c38e719116463ec0e4" category="section-title">Présentation des services d'abonnement Keystone pour les fournisseurs de services</block>
  <block id="e1cac588033baa71bb714ee1341b7d33" category="list-text">*Tableau de bord:* le tableau de bord affiche des informations sur les abonnements au stockage, tels que les niveaux de service, l'utilisation de la capacité pour chaque niveau de service et les services complémentaires de protection des données, pour un numéro d'abonnement spécifique. En tant que fournisseur de services, vous pouvez afficher les détails de votre abonnement NetApp Keystone et de vos abonnements de locataires. En tant qu'administrateur de tenant, vous pouvez afficher les détails de tous les abonnements de tenant pour votre location.</block>
  <block id="673019470f0d6161c49245d0e7170e20" category="list-text">*Rapports :* vous pouvez créer des rapports sur la capacité et les performances en fonction de l'utilisation de votre abonnement NetApp Keystone, ainsi que pour l'utilisation de votre locataire. En tant qu'administrateur partenaire, vous pouvez consulter le rapport sur la capacité de votre abonnement dans *Reports* &gt; *Keystone usage*. En tant qu'administrateur partenaire, vous pouvez afficher les rapports d'utilisation de la capacité d'un locataire spécifique dans *Rapports* &gt; *utilisation du tenant*/*utilisation de la capacité*. En tant qu'administrateur de tenant, vous pouvez afficher les rapports de location à partir de *Rapports* &gt; *utilisation de tenant*.</block>
  <block id="b8c9818b7ee07a9da805d4275b4a3210" category="list-text">*Abonnement:* en tant qu'administrateur partenaire, vous pouvez afficher et mettre à jour vos abonnements et vos abonnements de locataires à partir de *ABONNEMENTS* &gt; *abonnements Keystone* et *ABONNEMENTS* &gt; *abonnements de locataires* respectivement. En tant qu'administrateur de tenant, vous ne pouvez consulter que les abonnements de vos locataires.</block>
  <block id="cda31f2755f91b643b66d416d8a91088" category="paragraph">Le service NetApp Keystone Keystone inclut désormais une fonctionnalité de Tiering qui exploite la technologie NetApp FabricPool. Il identifie les données les moins utilisées et les transfère vers un stockage à froid qui est détenu, déployé et géré par NetApp sur site. Vous pouvez opter pour la hiérarchisation en vous abonnant aux niveaux de service de Tiering extrême ou Premium.</block>
  <block id="c28c09c2b552f742073e66ce385ac3a5" category="paragraph">Les volumes (disques et partages de fichiers) qui existent déjà dans l'environnement du client et appartiennent aux VM de stockage configurés dans NetApp Service Engine, peuvent désormais être affichés et gérés dans le cadre de votre abonnement NetApp Keystone. Les volumes provisionnés en dehors du moteur de service NetApp sont désormais répertoriés sur les pages *partages* et *disques* avec les codes d'état appropriés. Un processus en arrière-plan s'exécute à intervalles réguliers et importe les charges de travail étrangères dans votre instance du moteur de services NetApp.</block>
  <block id="12443862fc7dd73d472712da53daac94" category="paragraph">Les problèmes connus suivants ont été signalés dans le moteur de service NetApp. Ces problèmes peuvent se produire lorsque vous provisionnez ou utilisez votre stockage dans le cadre de vos abonnements Keystone.</block>
  <block id="51c24a8687b36596e7ac47df8265ea98" category="summary">Services Keystone et Equinix</block>
  <block id="c70cf7fafa7aaa5f55d358123311f451" category="doc">Services Keystone optimisés par Equinix</block>
  <block id="9dce5f1226f1cff09bc6384f9ee8b920" category="paragraph">NetApp s'est associé à Equinix pour héberger les services NetApp Keystone dans un data Center Equinix afin de fournir une solution unifiée à vos besoins.</block>
  <block id="764da36114e4bb84c2ed1bcb74971a65" category="paragraph">Les services Keystone optimisés par Equinix ne sont pas identiques à l'offre de services Keystone standard.</block>
  <block id="29b01a81b1c0ac98bc9292fee1501e1b" category="paragraph">En plus de l'offre de services Keystone standard, vous devez sélectionner un data Center Equinix pour héberger votre équipement Keystone.</block>
  <block id="7b4037458d6971457cd349906a38dcfd" category="doc">Opérations des services Keystone</block>
  <block id="f22a8f32de6591c7a2314b9c7f936447" category="paragraph">Les services NetApp Keystone Keystone sont gérés à l'aide du Centre mondial de services et de support (GSSC), du responsable de la réussite NetApp Keystone et du responsable de la fourniture de services NetApp Keystone.</block>
  <block id="dbe5e6591ec10c92eb9e02fc0c2406cc" category="paragraph">L'équipe du Centre de support et de services NetApp (GSSC) soutient principalement les services fournis aux clients NetApp Keystone.</block>
  <block id="d7f47db2645b2efb86935e25d14e984f" category="doc">Conditions générales et descriptions du service Keystone</block>
  <block id="9b160bb1e1c9887d8086c92e78f6c54b" category="paragraph">Les conditions et descriptions de service NetApp Keystone sont guidées par les descriptions suivantes.</block>
  <block id="c3fb91d9c61efad170e7aa53f8448871" category="list-text">Les services Keystone sont disponibles pendant un an et trois ans au minimum. Après la période initiale, le service est renouvelable sur une base annuelle. La capacité peut être augmentée par incréments de 1 Tio.</block>
  <block id="8ae2f411abd3cc165322ca02f81cde27" category="summary">Keystone et Equinix</block>
  <block id="a471ce3dd52815398dfbeb64e2603b7f" category="paragraph">Dans le cadre des services NetApp Keystone, NetApp étend l'offre de disques qui ne peuvent pas être retournés (NRD).</block>
  <block id="8a3710c675d747287dab759699c23284" category="paragraph">Si vous achetez l'offre NRD pour Keystone, NetApp ne récupère pas le support de stockage physique utilisé pendant toute la durée du service à cause des activités de support et de maintenance, ou à la fin du service lorsque NetApp récupère autrement l'ensemble de ses actifs physiques utilisés dans la prestation du service.</block>
  <block id="9c526bae12b924c5a4cc1e4320fdba3f" category="list-text">Si NetApp n'est pas responsable de la restauration du support, vous êtes autorisé à détruire les supports de stockage ou les disques utilisés dans la prestation du service Keystone à la fin de la période de service.</block>
  <block id="bea5415c686e3efbd10cb50dff4ad5d8" category="paragraph">Le service NetApp Keystone inclut une fonctionnalité de Tiering qui identifie les données moins fréquemment utilisées et les transfère vers un stockage à froid qui est détenu, déployé et géré par NetApp.</block>
  <block id="999e478f363a08f8360052f682504548" category="paragraph">Le service de protection des données NetApp Keystone peut sauvegarder vos données et les restaurer si nécessaire. Les services de protection des données disponibles sont les suivants :</block>
  <block id="89fb601793abd076b8f5902017ac6963" category="admonition">L'abonnement au service Keystone de base ne sauvegarde pas automatiquement vos données. Vous devez vous abonner à des services supplémentaires de protection des données et configurer votre système pour les services de sauvegarde de données et de reprise sur incident. Si votre système de stockage n'est pas géré par les services Keystone, NetApp peut continuer à prendre en charge la protection des données sur votre système de stockage et vous aider à le connecter à vos services Keystone. Toutefois, NetApp n'est pas responsable des défaillances des sauvegardes.</block>
  <block id="faf245d33f055310af334299bcde7134" category="paragraph">Les termes et définitions suivants sont utilisés dans le NetApp Keystone :</block>
  <block id="07f86c3b0d3569098633d14e938f9f31" category="doc">Offre de services Keystone</block>
  <block id="500875d631d4d6883afc9c2e4a2321ff" category="paragraph">Les questions suivantes donnent des réponses à vos questions fréquentes sur l'offre de service NetApp Keystone Keystone.</block>
  <block id="ebce1c70853b65cea6d30e54ecdebacd" category="paragraph">Pour un service d'abonnement NetApp Keystone, la capacité minimale allouée est de 100 Tio par site pour un ou plusieurs tiers de service.</block>
  <block id="cf00528994fde9786416df9d94ecdaa3" category="paragraph">*Quelle est la durée type d'un contrat de services Keystone?*</block>
  <block id="71103d21e44540f25888927d96fde023" category="paragraph">Le service Keystone propose des durées de 12, 24 et 36 mois.</block>
  <block id="2c1084a9db2c22930eecd0aa4195d607" category="paragraph">Les abonnements aux locataires peuvent dépasser la période de validité des services Keystone en cours chez le partenaire. Un avertissement s'affiche lors de la création des abonnements ainsi que dans les rapports d'utilisation.</block>
  <block id="498fc747d4afdfa17f90e9f2508dc1d8" category="paragraph">Avec NetApp Keystone, vous bénéficiez d'une tarification en amont et prévisible pour votre abonnement au stockage.</block>
  <block id="20bf37f13c617e9f93531b4c89e316f7" category="paragraph">Si vous préférez le modèle de consommation des dépenses opérationnelles (OpEx) aux dépenses d'investissement (CapEx) ou à la location, vous pouvez opter pour le modèle Keystone de paiement à l'utilisation pour vos besoins flexibles et évolutifs.</block>
  <block id="ef379c37057d9a196c5c79f68a141fe6" category="paragraph">Keystone vous fournit les fonctionnalités de facturation suivantes :</block>
  <block id="6b2bf8e45cb9f257a715549913ad12be" category="list-text">Vous pouvez payer en fonction des IOPS et de la capacité qui est dédiée à la latence pour répondre aux différents besoins des charges de travail. Les différents tiers de service de performance : Extreme, Premium, Standard et Value vous permettent de gérer votre stockage en fonction du niveau de service que vous avez acheté pour vos services Keystone.</block>
  <block id="1506e8c7e13ed05e538e60e10a3477b1" category="paragraph">La facturation de Keystone repose sur la capacité engagement et sur la consommation en rafale variable.</block>
  <block id="1ff2df6e8089d3512e911414c676a7f3" category="paragraph">Pour plus d'informations sur l'utilisation de la capacité engagée et en rafale, reportez-vous à la section <block ref="540abd097156d3d90f0e80c5419e5bbd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="93aa15f9790e71bb597ff6890e152fec" category="paragraph">Les capacités engagées désignent les capacités des différents services dans un seul abonnement, convenues par les parties concernées (NetApp/partenaire et client). Cette capacité est indiquée sur chaque commande Keystone et facturée indépendamment de la consommation réelle.</block>
  <block id="43a5ebf4acc8e67d9f252d84c9db5e28" category="paragraph">Les services Keystone sont facturés mensuellement et annuellement.</block>
  <block id="295067c36f2198f1e7c354cad560fee0" category="paragraph">Au cours des 60 premiers jours de l'activation d'un abonnement, toute consommation supplémentaire que vous accumulez est enregistrée, mais non facturée sur votre facture de service Keystone. Ce délai de grâce vous permet de configurer votre stockage avec les paramètres AQoS (Adaptive Quality of Service) appropriés afin qu'il puisse être correctement contrôlé et facturé. Si vous configurez correctement votre système de stockage, vous pouvez éviter les frais de rafale inattendus. Toute utilisation en rafale accumulée après la période de grâce initiale de 60 jours sera facturée sur votre prochaine facture. Ce délai de grâce n'affecte aucune modification ou renouvellement de vos abonnements existants.</block>
  <block id="bb6903e39254cc1a8d4ee2116c8e91e1" category="section-title">Scénarios divers pour la facturation Keystone</block>
  <block id="73cadb4cf764cf8de417608b2e01a846" category="paragraph">Vous devez vous familiariser avec ces scénarios pour la facturation Keystone dans plusieurs scénarios.</block>
  <block id="c68cd2dd4a31efe466d1886be77feb62" category="paragraph">La protection avancée des données utilise NetApp MetroCluster pour mettre en miroir les données entre deux clusters physiquement séparés. Sur les agrégats MetroCluster en miroir, les données sont écrites deux fois, une fois sur chaque cluster. Des frais de service Keystone pour la consommation de chaque côté de manière indépendante, pour obtenir deux enregistrements de consommation identiques. Si vous surveillez vos clusters via ONTAP System Manager (System Manager) ou Active IQ Unified Manager (Unified Manager), vous risquez de voir une différence entre la consommation signalée sur ces outils et les services Keystone. System Manager et Unified Manager ne signalent pas les volumes sur le cluster (distant) en miroir, et ce faisant, indiquent la moitié des metrics de consommation que le service Keystone fournit.</block>
  <block id="863a9d45d089efa7ff5b220d1f48def5" category="paragraph">Par exemple : les sites A et B sont configurés dans une configuration MetroCluster. Lorsqu'un utilisateur crée un volume de 10 To sur le site A, un volume identique de 10 To est créé sur le site B. Keystone distingue à la fois les volumes et enregistre une consommation supplémentaire de 10 To dans chaque site, pour une augmentation totale de 20 To. System Manager et Unified Manager créent un volume de 10 To créé sur le site A.</block>
  <block id="22e96e3e6c691983133335693638184e" category="paragraph">Keystone mesure la consommation en fonction des niveaux de service. Chaque niveau de service est associé à une règle de qualité de service (QoS) adaptative spécifique. Vous serez informé des détails de chaque politique de QoS pour vos services Keystone abonnés lors du déploiement. Lors des opérations de gestion du stockage, assurez-vous que vos volumes disposent des règles de QoS appropriées attribuées selon les niveaux de service que vous avez souscrits, afin d'éviter toute facturation inattendue. Pour plus d'informations sur les règles de QoS dans ONTAP, reportez-vous à <block ref="7f8846f19a6367d0efc82511d70933cd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3655e8bb18b4941a3bf9ce392c24bbb4" category="paragraph">Les volumes système et racine sont surveillés dans le cadre du contrôle global du service Keystone, mais ne sont pas comptabilisés ou facturés. La consommation sur ces volumes est exemptée de la facturation.</block>
  <block id="3bcb6d1fca14513cd4ba1820a95c6248" category="paragraph">Les problèmes suivants rencontrés dans une version précédente de NetApp Service Engine ont été résolus pour que vous puissiez utiliser efficacement vos services NetApp Keystone.</block>
  <block id="db8a4745324737dff61880f7b9bc6a6d" category="paragraph">L'activation des services NetApp Keystone dans votre environnement requiert plusieurs options : espace, racks, PDU, alimentation, et de refroidissement, avec des exigences supplémentaires en matière de réseau et de sécurité abordées plus loin.</block>
  <block id="8e07eaea6ef5a15b6e14d5d1c74446a0" category="paragraph">Espace au sol nécessaire pour héberger l'équipement d'infrastructure Keystone (à fournir par les clients). NetApp fournit les spécifications de poids en fonction de la configuration finale.</block>
  <block id="69a0863605549f8b032729ded736e87d" category="paragraph">NetApp fournit uniquement les émetteurs-récepteurs requis pour les appareils d'infrastructure Keystone fournis par NetApp. Vous devez fournir les émetteurs-récepteurs requis pour les périphériques du client et le câblage aux périphériques d'infrastructure Keystone fournis par NetApp.</block>
  <block id="64e53d0250b48253841708a269aa9ef3" category="summary">Niveau de service des performances Keystone</block>
  <block id="74692532fcc640962f96132119394098" category="paragraph">Les services Keystone comportent trois modèles opérationnels. Ces FAQ sont liées à ces modèles opérationnels.</block>
  <block id="c556196a410876d85c1dc7aafc4fee9f" category="doc">Infrastructure Keystone</block>
  <block id="3ded456d6130c84b5b6e2ad8254e90fc" category="paragraph">Cette section décrit l'architecture de l'infrastructure NetApp Keystone et l'application de gestion pour les environnements NetApp et exploités par le client.</block>
  <block id="5f96ce6b4824316614791ac4e395c215" category="paragraph">L'architecture, la conception, le choix de la technologie et les composants de l'infrastructure Keystone résident uniquement auprès de NetApp. NetApp se réserve le droit de prendre les mesures suivantes :</block>
  <block id="51f8084429af664d3af015c574282fde" category="paragraph">L'infrastructure Keystone comprend plusieurs composants :</block>
  <block id="fa219bcc6143a056d4e01170fa0df8d5" category="list-text">Infrastructure Keystone incluant des contrôleurs de stockage</block>
  <block id="6d5c90cfea1b783995db038f021a1c14" category="sidebar">Services NetApp Keystone</block>
  <block id="78ba841e2af7da29fc53dabaf1dfd5e5" category="sidebar">Niveaux de service dans Keystone</block>
  <block id="a3297beb0c913ab1ce7de0647b5264d0" category="sidebar">Keystone et le conseiller digital Active IQ</block>
  <block id="c06919229cadbe5cd8d5d386238c994e" category="sidebar">FAQ sur les abonnements Keystone</block>
  <block id="6e0ffc28497d27ad3c6bea6ff91952d8" category="sidebar">Abonnements Keystone</block>
  <block id="918d1cd98a55c119d7e4e81b3cfac0f8" category="summary">Qualité de service adaptative (AQoS) Keystone</block>
  <block id="2cc739ab414b782a0ba5a2dafc3c878f" category="doc">Qualité de service adaptative dans Keystone</block>
  <block id="5f558fad18c536fde918f6d8470c0f4c" category="paragraph">La qualité de service (QoS) du stockage est une technologie stratégique qui permet aux applications d'obtenir des performances cohérentes et prévisibles. Sans la QoS, certaines charges de travail, telles que celles pour le démarrage de plusieurs systèmes, peuvent consommer la plupart ou la totalité des ressources pendant une période et affecter d'autres charges de travail. Pour plus d'informations sur la QoS, reportez-vous à la section<block ref="3c8d0a20452a1fdd8de7e683059a52bc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="acdda1c20fb3985ce840929f7525c803" category="section-title">La QoS adaptative</block>
  <block id="24fe24243f6cf0a0fada99032a85c028" category="inline-link">À propos de la QoS adaptative</block>
  <block id="3e0c227cab019a94ad107467446bc4a1" category="paragraph">La QoS adaptative (AQoS) est utilisée par les services Keystone pour maintenir dynamiquement le ratio IOPS/Tio en fonction de la taille du volume. Pour plus d'informations sur les stratégies AQoS, voir<block ref="837de1b03a328f464002642d845ea947" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b41d880d5f9cddb842b19d183ce73f2e" category="paragraph">Keystone vous fournit des règles AQoS que vous pouvez configurer une fois que votre cluster est en production. Vous devez vous assurer que tous vos volumes sont associés aux règles AQoS correctes qui sont déjà créées et disponibles dans votre système.</block>
  <block id="772f84cc1580c3b2eb870e7f4a05c668" category="paragraph">Un volume ONTAP n'est pas conforme s'il n'a pas de politique AQoS appliquée. Un volume sans politique QoS est la dernière dans la liste de priorité pour que le système puisse réaliser des opérations d'entrée/sortie. Cependant, si des opérations d'entrée-sortie sont disponibles, le volume pourrait consommer toutes les E/S disponibles.</block>
  <block id="8076a815ea253b898f1e1205fc7aa039" category="admonition">Si vous n'avez pas appliqué de règles AQoS à vos volumes, ces volumes seront mesurés et facturés au niveau de service le plus élevé, conformément à votre abonnement. Cela peut entraîner des frais d'éclatement intempestive.</block>
  <block id="bc26ba2885b2bd7d8c41202e1d58b847" category="section-title">Paramètres de QoS adaptative</block>
  <block id="d2c88ef05da757a3aeaaf8bc9fe70038" category="paragraph">Les paramètres de QoS adaptative (AQoS) varient en fonction des niveaux de service.</block>
  <block id="3e1621011a15ff9b858d144dd8b32184" category="cell">*Nom de la politique*</block>
  <block id="93c756223ca0ced7c8d807e176f861a3" category="cell">*Extreme* et *Extreme Tiering*</block>
  <block id="ff68631a0d10b38d2b323da42e788055" category="cell">*Premium* et *Premium Tiering*</block>
  <block id="e61bad254169eaf696462c655e0bb47a" category="cell">*IOPS attendues*</block>
  <block id="ea5d2f1c4608232e07d3aa3d998e5135" category="cell">64</block>
  <block id="8dea0526cd966f1d2b8537ec99d156b6" category="cell">*Allocation d'IOPS attendue*</block>
  <block id="d948b8bd026bed9e90e7989a41fdbb46" category="cell">Espace alloué</block>
  <block id="7954bc4f3c43f3e699c2169329a71b4b" category="cell">*Pic d'IOPS*</block>
  <block id="13533e52f2c161b3cad8ec91b2a8bc26" category="cell">*Allocation maximale d'IOPS*</block>
  <block id="fd5c2880a704553c642b2e60a6ff5cf2" category="cell">*Taille de bloc*</block>
  <block id="de66b0668daa0803e4322ddd80158d6c" category="cell">32 KO</block>
  <block id="978c8164dc991cb5252f85067c6fdbe4" category="inline-image-macro">architecture de location</block>
  <block id="5cee2df0715294af225b93a062c0b3bf" category="paragraph"><block ref="5cee2df0715294af225b93a062c0b3bf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f93af6ea2aaeafbfa26e3fe0954ccc1a" category="paragraph">Chaque niveau de services est défini par sa densité d'E/S, à savoir IOPS/Tio/volume. Il s'agit du rapport entre les performances (opérations d'entrée/sortie par seconde [IOPS]) et la capacité de stockage allouée (Tio), qui correspond au nombre d'IOPS/Tio à la latence moyenne par volume.</block>
  <block id="0d2770e6697ff41e6cac5eec9a3d728b" category="paragraph">La densité d'E/S d'un volume est calculée à un intervalle horaire pour indiquer la densité d'E/S maximale. Les rapports de densité des E/S pour les volumes sont générés chaque mois.</block>
  <block id="8edf08839950862fe56f04959fd3f87b" category="section-title">Niveaux de service pour le stockage de fichiers</block>
  <block id="10fde21ab3bcb7083e8e5bed1ca3af80" category="cell">*Nombre maximal d'IOPS/Tio logique alloué par volume*</block>
  <block id="0402a8a3b6eb168a997a74fb30635a37" category="cell">*IOPS cible/Tio logique allouées par volume*</block>
  <block id="bed05c1f8f35eb6280e2bbc20794825c" category="cell">*Nombre maximal de Mo/sec/Tio logique alloué par volume*</block>
  <block id="61871926ab208323c9981229029b2c82" category="cell">* Latence moyenne*</block>
  <block id="d6b228a8ed209a51c109dc08e1f357ce" category="cell">*Taille de bloc*</block>
  <block id="bf79e80bcc6c0a1ed97c7270c5aa6360" category="section-title">En savoir plus sur les niveaux de service pour le stockage de fichiers</block>
  <block id="210b39d4b6b8c3231fc8e5027adff975" category="list-text">Les niveaux de service pour le stockage fichier et bloc prennent en charge ONTAP 9.7 et versions ultérieures.</block>
  <block id="02007b308c5bfea2eb09b0fa9b7f04d5" category="list-text">Les valeurs d'IOPS/Tio/volume, de Mo/sec/Tio/volume et de latence pour les niveaux de services sont basées sur la quantité de données logiques stockées dans le volume, la taille de bloc de 32 Ko et une combinaison aléatoire d'opérations d'E/S de 70 % en lecture et 30 % en écriture.</block>
  <block id="1ce7cadb42fda63031710acdb1e36d13" category="list-text">La quantité réelle d'IOPS/Tio/volume et de Mo/sec/Tio/volume peut varier en fonction de la taille de bloc réelle ou estimée, de la simultanéité des workloads du système ou des opérations d'entrée/sortie.</block>
  <block id="58ec0dfd62f9630c9b479a35a8b38962" category="list-text">La latence n'inclut pas les éléments suivants :</block>
  <block id="e777748ce6788629275890358373ad33" category="list-text">latence de l'hôte ou de l'application</block>
  <block id="303d588a44f75e97197277df23fe31a6" category="list-text">latence du réseau du client vers ou depuis les ports du contrôleur</block>
  <block id="66da45e9c280e17b214fda19697e0c52" category="list-text">Frais généraux associés au transfert des données vers le magasin d'objets en cas de FabricPool</block>
  <block id="0fd1f337932287ae81d08c74974e8e88" category="list-text">La latence est automatiquement appliquée par la QoS pour maintenir les E/S dans les limites des limites maximales du niveau de service</block>
  <block id="85bc0e8522deb39494936f2ff6c542e4" category="list-text">Les valeurs de latence ne s'appliquent pas aux opérations d'écriture MetroCluster. Ces opérations d'écriture dépendent de la distance entre les systèmes distants.</block>
  <block id="7f3016a798d65c7f0d25cbde5e2c95b6" category="list-text">Si une règle AQoS n'est pas attribuée à un ou plusieurs volumes d'un système de stockage, ces volumes sont considérés comme des volumes non conformes et aucun niveau de service cible n'est applicable à ces systèmes.</block>
  <block id="d292740ed171285325a91f3bddbbc59d" category="list-text">La règle _IOPS attendues_ est destinée à FabricPool uniquement si la règle de Tiering est définie sur « aucun » et qu'aucun bloc n'est dans le cloud. _IOPS attendues_ est destiné aux volumes qui ne font pas partie d'une relation synchrone SnapMirror.</block>
  <block id="acad586f6e3c240e49bc22095d3d4c92" category="list-text">Les opérations d'E/S des workloads doivent être équilibrées sur tous les contrôleurs déployés, comme le détermine l'ordre Keystone.</block>
  <block id="1256942c94d399bcecc06318a23887e2" category="section-title">Niveaux de service pour le stockage bloc</block>
  <block id="d3c97afc8b4986d186e623295f348fec" category="cell">5,500</block>
  <block id="e5a4cf7b6c8ebfdefa41faab2b2fc12f" category="section-title">Niveaux de service pour le stockage objet</block>
  <block id="0ba4439ee9a46d9d9f14c60f88f45f87" category="inline-image-macro">fait</block>
  <block id="2c21fb28bfa079bac10074fb46528030" category="cell"><block ref="2c21fb28bfa079bac10074fb46528030" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="72cedb4011bb3b8175b8fe1013b23cee" category="inline-image-macro">ks-infrastructure</block>
  <block id="589812ff47f2ace9d0321e7e0cc1349e" category="paragraph"><block ref="589812ff47f2ace9d0321e7e0cc1349e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ed6736a84f4c19935077bc72bc043890" category="summary">NetApp Keystone est une offre de stockage en tant que service avec paiement basé sur l'utilisation. Disponible sous forme d'un seul abonnement, elle couvre à la fois les services de stockage de données sur site et dans le cloud. Elle permet de réaffecter les dépenses de stockage sur plusieurs clouds.</block>
  <block id="7851c7dc22287278c0102d8c2973f79b" category="inline-image-macro">arche keystone</block>
  <block id="d7f25eda72ffc7d44074ad3c4292c129" category="paragraph"><block ref="d7f25eda72ffc7d44074ad3c4292c129" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="51543cae6c0bf5ae4bf7c4e28be0eeaa" category="inline-image-macro">services keystone</block>
  <block id="af62e715e88586950d9cd9496f456488" category="paragraph"><block ref="af62e715e88586950d9cd9496f456488" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="79da17fa16c14866aa3306a4541afec5" category="inline-image-macro">avantages</block>
  <block id="d5f09abcaaeae775c256fb4fff1f7f24" category="paragraph"><block ref="d5f09abcaaeae775c256fb4fff1f7f24" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="41a7d4440132225535ddd040dd7eec64" category="cell"><block ref="41a7d4440132225535ddd040dd7eec64" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="baec6461b0d69dde1b861aefbe375d8a" category="inline-image-macro">icône</block>
  <block id="bd21190449b7e88db48fa0f580a8f666" category="inline-image-macro">icônes</block>
  <block id="03ebe6f2555a5bb4e85d3a2b9f36fe2b" category="paragraph"><block ref="03ebe6f2555a5bb4e85d3a2b9f36fe2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d516947750194a36d55831e643c9530" category="inline-image-macro">données historiques</block>
  <block id="75c2cedbc79380dcf4efe56be06dec27" category="paragraph"><block ref="75c2cedbc79380dcf4efe56be06dec27" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e1d364a7f674f544c03d16d5e011a4cd" category="paragraph-title">Niveaux de service de protection des données</block>
  <block id="c3c3060e985c56412fb0189a9c010a6d" category="paragraph-title">Niveaux de services de base</block>
  <block id="65626369a820db5271fac7f41d059e93" category="paragraph-title">Ce que vous pouvez voir pour l'abonnement principal</block>
  <block id="7cbd40b0470c3f0ea1063db9202530ff" category="inline-image-macro">mcc principal</block>
  <block id="69ee7237e9b9f659b4b0f2cee316a662" category="paragraph"><block ref="69ee7237e9b9f659b4b0f2cee316a662" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4bb0adac0644b7c8396196d410d47909" category="inline-image-macro">base principale mcc</block>
  <block id="2788c6179b3412862ccb0aa51af8fb00" category="paragraph"><block ref="2788c6179b3412862ccb0aa51af8fb00" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cd9124dc0715967bbbd4e31ad8a6f35d" category="paragraph-title">Ce que vous pouvez voir pour l'abonnement secondaire (site miroir)</block>
  <block id="ff58d4e2d2a69e5e91f9509907ba3bd1" category="inline-image-macro">miroir mcc</block>
  <block id="292d6b6f6df888f5de022ad6bebc7e52" category="paragraph"><block ref="292d6b6f6df888f5de022ad6bebc7e52" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ab682f0abbe8b97aaec76b435ca52575" category="inline-image-macro">base de rétroviseur mcc</block>
  <block id="32b6695c9f1befd719e0c7b2c28dfea1" category="paragraph"><block ref="32b6695c9f1befd719e0c7b2c28dfea1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="48d59ef93e565c1c62d4604f7ddf6561" category="inline-link">Tout savoir sur la protection des données et la reprise après incident MetroCluster</block>
  <block id="11faa60292999fe44e704021ce9a5657" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la protection de vos données par MetroCluster, reportez-vous à la section<block ref="f22c59fda71318ed939c4a5a7c90b447" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="793c1a98e090ba1b0f167e3a8b0c5b37" category="paragraph">Les détails du volume s'affichent. Vous pouvez faire défiler les colonnes et en savoir plus en passant votre souris sur les icônes d'information à côté des en-têtes de colonne. Vous pouvez trier les différentes colonnes et filtrer les listes pour afficher des informations spécifiques.</block>
  <block id="32213372d6e54774952c294947e823b3" category="inline-image-macro">Fenêtre contextuelle SG</block>
  <block id="95d8d7b4f026ffa4ad680a1e5997be51" category="paragraph"><block ref="95d8d7b4f026ffa4ad680a1e5997be51" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26b4aee602cdc66122bb6d728f867b41" category="inline-image-macro">icône de téléchargement de rapports</block>
  <block id="69d93398ad0e22b2ac431db7ec005308" category="inline-image-macro">exemple de rapports</block>
  <block id="ae36f6805d5f090b092ed6be03fa8820" category="paragraph"><block ref="ae36f6805d5f090b092ed6be03fa8820" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7df8a07436fa2a6fa44c6c89de1dc353" category="paragraph"><block ref="7df8a07436fa2a6fa44c6c89de1dc353" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="abca7cba75e5a9ff86b1490f32891f82" category="inline-image-macro">alertes</block>
  <block id="2fdc90e57385ab614099e9145cde6b8e" category="paragraph"><block ref="2fdc90e57385ab614099e9145cde6b8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="85701aafc47f53d769db3988637e595c" category="admonition">Un graphique vide indique qu'aucune donnée n'est disponible dans votre environnement à ce point de collecte de données.</block>
  <block id="2e4921125672d7122b9c21478a168883" category="paragraph"><block ref="21452eeae7e892826e6a3f9830c7e20b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Pas d'utilisation de capacité enregistrée par rapport à la capacité engagée du niveau de service
<block ref="6e54d61599459e1ccb3438749a59c870" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: La consommation est normale, à moins de 80 % de la capacité engagée
<block ref="c64624b3993be4529190ae7782933292" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Consommation maximale, c'est-à-dire que l'utilisation est sur le point d'atteindre 100 % ou plus de la capacité allouée. La colonne *Uconsommé* affiche cet indicateur pour toute consommation supérieure à 80 % de la capacité engagée
<block ref="d028059f11eb3bdde55947b1358873ff" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: La consommation est dans la limite de rafale. La consommation en rafale est la consommation qui occupe la capacité engagement de 100 % d'un niveau de service. Elle est conforme à la limite convenue d'utilisation en rafale, notamment 120 %
<block ref="8428f2683e402ce0337d14cf475231ce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Indique la consommation au-dessus de la limite de rafale stipulée</block>
  <block id="f57aa475ec783bf5f654ae84fb0b5e09" category="paragraph">Keystone offre une capacité de stockage des données avec des niveaux de service (niveaux de service) de performance prédéfinis ou des forfaits sur la base d'un abonnement. Chaque volume géré par les services Keystone est associé à un niveau de service.</block>
  <block id="29005d0d658d65418d353d36b2bb6f04" category="inline-link">Documentation Keystone STaaS</block>
  <block id="382af8e8b2bf82c4df59a255786526a2" category="section-title">Détails du volume ONTAP</block>
  <block id="fc33c921eada2f71b3a548355734f006" category="section-title">Nœuds StorageGRID et détails de consommation</block>
  <block id="248ee1b5c36074ad26f09b9a95a55dca" category="admonition">Si vous avez souscrit à un seul niveau de service ou plan tarifaire, vous ne pourrez pas voir l'alerte pour les volumes non conformes.</block>
  <block id="1e082e4448eecee03f6bd4c2605a41bc" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la protection des données, reportez-vous à la section<block ref="88c192a22c75988714ca0d6a3ba44ff9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e6b09591607b38dfa571b28e166b8e42" category="admonition">Les graphiques à barres de consommation sont divisés uniquement pour les niveaux de service de base. Pour les niveaux de service de protection des données, cette démarcation n'apparaît pas.</block>
  <block id="fe1654f1038a98c579f04107a47b091b" category="paragraph">Pour les niveaux de service de base, chaque volume est facturé comme provisionné sur le site primaire et le site miroir. Le même graphique à barres est donc divisé en fonction de la consommation au niveau des sites primaire et miroir.</block>
  <block id="574ca73665514e03da64e46fb1e82604" category="paragraph">Pour le niveau de service _Data-Protect Extreme_ (niveau de service de protection des données), les graphiques apparaissent comme suit :</block>
  <block id="de7e96b640e5109ff5e8bcbb7abf5849" category="paragraph">Lorsque vous cochez l'abonnement secondaire, vous constatez que le graphique à barres du niveau de service _Extreme_ (niveau de service de base) au même point de collecte de données que le site partenaire est inversé, et que l'éclatement de la consommation au niveau des sites principal et miroir est respectivement de 1.05 Tio et 1.02 Tio.</block>
  <block id="b8ed9b54db3e7d83dd75eae7e5078691" category="paragraph">Pour le niveau de service _Data-Protect Extreme_ (niveau de service de protection des données), le graphique apparaît comme suit au même point de collecte que le site partenaire :</block>
  <block id="1e77eca1979c6beac412146f5d5e17fe" category="admonition">Pour les services de protection des données, une colonne supplémentaire apparaît pour indiquer si le volume est un volume primaire ou miroir dans la configuration MetroCluster. Vous pouvez copier des numéros de série de nœud individuels en cliquant sur le bouton *Copier les séries de nœud*.</block>
  <block id="a124cd9706a171f6aa398360fb7ee547" category="paragraph">Vous sélectionnez des niveaux de service en fonction de votre environnement de stockage, ainsi que des besoins de stockage et de consommation. Les niveaux de service de base sont disponibles par défaut. D'autres niveaux de service sont également disponibles si vous avez opté pour des services spécifiques. Par exemple, pour le service de protection des données, le niveau de service _Data-Protect &lt;base-service-level&gt;_ est attribué à votre abonnement.</block>
  <block id="12e64e130cc4e82cf93d846901ed35da" category="paragraph">Les niveaux de service de base pour les types de stockage fichier, bloc et objet sont répertoriés ici.</block>
  <block id="6839a21037309515ac19670a2a6b09fe" category="paragraph">Les indicateurs de niveau de service de base dépendent des conditions suivantes :</block>
  <block id="42bb1b11612744ae96538087e8d89e64" category="paragraph">Pour afficher votre abonnement Keystone et les détails d'utilisation, effectuez les opérations suivantes :</block>
  <block id="0e36e4920a72685c5bf66bc9dcc92631" category="list-text">Dans le widget *abonnements Keystone*, cliquez sur *Afficher plus de détails* pour afficher les détails d'utilisation et les alertes sur vos volumes sur la page *abonnements Keystone*. Dans le volet de navigation de gauche, vous pouvez également accéder à *GÉNÉRAL &gt; abonnements Keystone*.
Les détails des abonnements, des graphiques d'utilisation pour chaque niveau de service et des détails sur le volume s'affichent dans les différents onglets de l'écran *abonnements Keystone*.</block>
  <block id="6af07443bb9ad7040cdd401c709ccbab" category="inline-image-macro">image de l'onglet tous les abonnements</block>
  <block id="1026961b348768f00fe99c6335970163" category="paragraph"><block ref="1026961b348768f00fe99c6335970163" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5c5d0bc72c60ee286bac97972345b3e3" category="paragraph">Les détails, tels que le nom du niveau de service, engagé, consommé, capacités disponibles et utilisation actuelle et en rafale sont affichés en Tio.</block>
  <block id="6d3602bc1499d37d6352a07745fe82a3" category="inline-image-macro">icône informations</block>
  <block id="d99c74aa854c016d1663a41aa2c66269" category="admonition">Le <block ref="41cd2369ab2f394456f5dd45b77d6e7d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> l'icône en regard de chaque colonne fournit des informations complètes sur cette colonne. Les niveaux de service spécifiques qui enregistrent une plus forte consommation sont mis en évidence. Vous pouvez également afficher les avertissements et les alertes générés pour vos volumes.</block>
  <block id="124cd0f2df6f1c0e90303ec188b16200" category="section-title">Afficher les abonnements</block>
  <block id="6f6820b3819d1f9a5599f177155b219a" category="paragraph">Vous pouvez afficher la liste de vos abonnements dans l'onglet *abonnements*.</block>
  <block id="65c3e42df0d651d4e8f2a553285c0e5e" category="paragraph">Vous pouvez voir les informations suivantes. Pour certains champs et certaines colonnes, vous pouvez voir des informations ou des icônes d'avertissement et des info-bulles qui vous fournissent des informations supplémentaires sur les données.</block>
  <block id="ecfa40530fcd54d45bfb62da27433416" category="inline-link">Des graphiques de référence pour la protection des données</block>
  <block id="6c8560fa8d12aa8457990861f9188bcd" category="admonition">Si un niveau de service de protection des données ou un plan tarifaire est attribué à votre abonnement, une info-bulle vous aide à identifier l'ID de suivi de l'abonnement partenaire dans une configuration MetroCluster. Pour savoir comment afficher les abonnements détaillés de la consommation par partenaire dans une configuration MetroCluster, reportez-vous à la section<block ref="d5315190bb421978743d96da8bcbb8fc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0eb99aead4eb9dbe8d4ab85d5543ccb6" category="list-text">*Type d'utilisation* : vous avez peut-être souscrit à plusieurs abonnements Keystone (version 1) ou Keystone STaaS (version 2). Les règles de plan tarifaire pour les niveaux de service peuvent varier selon les deux types d'abonnement. En regardant la valeur de cette colonne, vous savez si le type d'utilisation est facturé en fonction de l'utilisation provisionnée ou logique pour l'un ou l'autre<block ref="6654c734ccab8f440ff0825eb443dc7f" prefix=" " category="inline-code"></block> ou<block ref="1b267619c4812cc46ee281747884ca50" prefix=" " category="inline-code"></block>. Pour plus d'informations sur le stockage en tant que service Keystone, voir<block ref="3987e2ea631d75311398290ce747e884" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="53ec3249395a2d124f78a90b59e4a6dc" category="list-text"><block ref="f5416884a5e4dfec0dfa2f3734568648" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Cliquer sur cette icône pour un abonnement ouvre l'onglet *Current usage* avec des détails supplémentaires sur cet abonnement.</block>
  <block id="141902c98dffb4dbb2b0c0708294ef44" category="list-text"><block ref="435e416487181a998706b8fd7ece7b01" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Cliquez sur cette icône pour ouvrir l'onglet *Capacity Trend*, dans lequel vous pouvez afficher l'historique des données d'utilisation pour chaque niveau de service inclus dans cet abonnement.
Vous pouvez consulter les indicateurs d'utilisation suivants pour vérifier l'état d'utilisation de chaque abonnement :</block>
  <block id="2c7a9e8572a9ecd9910d8c030192e772" category="section-title">Afficher les détails d'utilisation de vos abonnements</block>
  <block id="7076fb4d44d686edc10dffd665d66717" category="paragraph">Pour connaître les détails de vos abonnements, cliquez sur l'onglet *utilisation actuelle* et sélectionnez le numéro d'abonnement requis.</block>
  <block id="9589f5efb3ba98ee4ca1d2943fd95176" category="inline-image-macro">Onglet utilisation actuelle</block>
  <block id="78186fd7282f13506d01c231dbe6998b" category="paragraph"><block ref="78186fd7282f13506d01c231dbe6998b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d1ee1008d1ce164e525dc97a67d40db9" category="section-title">Afficher l'historique des données d'utilisation</block>
  <block id="a4369c61f00316f67d280309b8795cde" category="paragraph">L'onglet *Capacity Trend* affiche les données historiques de vos abonnements Keystone pour une période spécifique. Les graphiques verticaux affichent les détails d'utilisation de la plage de temps sélectionnée, ainsi que les indicateurs appropriés pour vous permettre de comparer et de générer des rapports.</block>
  <block id="c55747de1491eae1cf9b3dcb88464eb6" category="list-text">Cliquez sur l'onglet *tendance capacité*.</block>
  <block id="f78e637f004f2f88d00788573427275d" category="paragraph">Si vous vous êtes abonné au service de protection des données, vous pouvez voir l'éclatement des données de consommation pour les sites partenaires MetroCluster dans l'onglet *tendance de capacité*.</block>
  <block id="08134d25afe98c23b355727b97aa82c6" category="paragraph">Si les clusters de votre environnement de stockage ONTAP sont configurés dans une configuration MetroCluster, les données de consommation de votre abonnement Keystone sont divisées dans le même graphique de données d'historique pour afficher la consommation au niveau des sites principaux et en miroir pour les niveaux de service de base.</block>
  <block id="9e4646f0a1f084400c82a4d9adb3c5e9" category="paragraph">Pour les niveaux de service de protection des données, la consommation totale est répartie entre les sites partenaires, et l'utilisation sur chaque site partenaire est reflétée et facturée dans un abonnement séparé, c'est-à-dire un abonnement pour le site principal et un autre pour le site miroir. C'est pourquoi, lorsque vous sélectionnez le numéro d'abonnement pour le site principal dans l'onglet *Capacity Trend*, les graphiques de consommation pour les niveaux de service DP affichent les détails de consommation discrète pour le site principal uniquement. Étant donné MetroCluster que chaque site partenaire fait office de source et de miroir, la consommation totale sur chaque site inclut la source et les volumes en miroir créés sur ce site.</block>
  <block id="47936f2018d590ad77c1798883b8e83d" category="admonition">L'info-bulle en regard de l'ID de superposition de votre abonnement dans l'onglet *Current usage* vous aide à identifier l'abonnement partenaire dans la configuration MetroCluster.</block>
  <block id="55bb74ba279f3e7dcbdc89ee0cf694b1" category="paragraph">L'image suivante affiche les graphiques pour le niveau de service _Extreme_ (niveau de service de base) et un numéro d'abonnement principal. Le même graphique de données historiques marque la consommation du site miroir dans une ombre plus claire du code de couleur utilisé pour le site principal. L'infobulle qui s'affiche lorsque vous passez la souris, affiche l'éclatement de la consommation (en Tio) pour les sites principaux et miroirs, 1.02 Tio et 1.05 Tio respectivement.</block>
  <block id="f9eade15df63147aad555cc771e3c457" category="section-title">Afficher les détails des volumes et des objets</block>
  <block id="ceee14333e6ef0ff6abd717629178c90" category="paragraph">Dans l'onglet *volumes et objets*, vous pouvez afficher la consommation et d'autres détails pour vos volumes dans ONTAP. Pour StorageGRID, cet onglet affiche les nœuds et leur utilisation individuelle dans votre environnement de stockage objet.</block>
  <block id="85ad17660a3b75d2c5921cb6d92dac69" category="admonition">Le nom de cet onglet varie selon la nature du déploiement sur votre site. Si vous disposez à la fois de volumes et d'un stockage objet, vous pouvez voir l'onglet *volumes et objets*. Si votre environnement de stockage ne contient que des volumes, le nom devient *volumes*. Pour le stockage d'objets uniquement, vous pouvez voir l'onglet *objets*.</block>
  <block id="29d153ac1b0e976addd91c96cb93899a" category="paragraph">Pour ONTAP, l'onglet *volumes* affiche des informations telles que l'utilisation de la capacité, le type de volume, le cluster, l'agrégat et le niveau de service des volumes de votre environnement de stockage géré par votre abonnement Keystone.</block>
  <block id="53fbb2f24baeee014d783d78fadc5102" category="list-text">Cliquez sur l'onglet *volumes*.</block>
  <block id="50dd3f9725af8367b4d116d8c903ab1f" category="inline-image-macro">Volumes &amp; amp; objets</block>
  <block id="3a8912c44d4de1a93b66cde81026e541" category="paragraph"><block ref="dd34412c14e5f1a824f19ba7c2c43e72" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="db17f3bfb1f855765d5586565bab1e13" category="list-text">Cliquez sur l'onglet *objets*.</block>
  <block id="abc21013d2d0f15719d866876b56864e" category="inline-image-macro">Objets SG</block>
  <block id="d04601e1c4aa1a801b4ab1f918814c4d" category="paragraph"><block ref="d04601e1c4aa1a801b4ab1f918814c4d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4cfc73eaab150ad9d11e79feb57d7c9d" category="paragraph">Vous pouvez générer et afficher des rapports pour les détails de votre abonnement, les données d'utilisation historiques pour une plage de temps et les détails des volumes à partir de chacun des onglets en cliquant sur le bouton *Télécharger CSV* : <block ref="785382ed2a85b4539c4016da106c0215" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e4f5a3ba9afe1c0ef49c7a88d48bfdef" category="paragraph">Dans l'onglet *Capacity Trend*, vous avez la possibilité de télécharger le rapport pour les 30 points de collecte de données par défaut de la plage de dates de votre requête ou des rapports quotidiens.</block>
  <block id="ae133bb1aeacd8e8e2cacbda0dd91045" category="paragraph">Un exemple de rapport pour l'onglet *Capacity Trend*, où les données graphiques sont converties :</block>
  <block id="cfa76bbfd0724f28399538bdb3182c2e" category="list-text">*Avertissement* : les problèmes, tels que non-conformité, sont affichés comme avertissements. Par exemple, si des volumes dans vos clusters gérés ne sont pas associés à des règles AQoS adaptative (Adaptive QoS), un message d'avertissement s'affiche. Vous pouvez cliquer sur le lien du message d'avertissement pour afficher la liste des volumes non conformes dans l'onglet *volumes*.</block>
  <block id="071760749b2d34723658c7f204d747c2" category="paragraph">Les services Keystone sont différents de l'offre de stockage en tant que service NetApp Keystone. Pour plus d'informations sur STaaS, https://docs.netapp.com/us-en/keystone-staas/index.html[Keystone NetApp Keystone STaaS].</block>
  <block id="b993f038d2034f1e515890abbc93997a" category="paragraph">Si vous vous êtes abonné aux services NetApp Keystone, vous obtenez une présentation de vos abonnements via le widget *abonnements Keystone* du tableau de bord Active IQ Digital Advisor (Digital Advisor).</block>
  <block id="cd1d0a92ecd44f4cdc0312fcb6508f6a" category="paragraph">Digital Advisor propose un tableau de bord unifié qui vous donne des informations sur les différents niveaux de données d'abonnement et d'utilisation via le bouton *passer à l'ancien/nouveau tableau de bord*.</block>
  <block id="225101b6a3b9351114a047a3df14351f" category="paragraph-title">Tableau de bord par défaut (ancien)</block>
  <block id="8f1fb24849a78e74bb953db567fac415" category="paragraph">Vous pouvez afficher votre numéro d'abonnement, le nom de votre compte, les dates de début et de fin de l'abonnement, ainsi que les graphiques d'utilisation de la capacité en fonction de vos niveaux de service souscrits.</block>
  <block id="5ed038c610a4830d7271f424b6634183" category="inline-image-macro">ancien tableau de bord</block>
  <block id="ced86f994324c697693baedc99b0e6f2" category="paragraph"><block ref="ced86f994324c697693baedc99b0e6f2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="13d14e18f44239917913d637c7256363" category="paragraph-title">Tableau de bord alternatif (nouveau)</block>
  <block id="1a088874dce4d7e7d6594dc2f1a4f5dc" category="paragraph">Vous pouvez voir l'éclatement de l'utilisation de la capacité selon vos abonnements, ainsi que les avertissements et alertes qui requièrent une intervention immédiate ou immédiate. Les informations s'affichent de manière sélective, en fonction de vos abonnements et de l'état de votre utilisation. Vous pouvez afficher ces informations :</block>
  <block id="0bda3484acab035df5d99c6ae7c96b7e" category="list-text">Utilisation de la capacité, par exemple :</block>
  <block id="2fa390f38790bcacfa9ed28c16a417a5" category="list-text">Aucune utilisation.</block>
  <block id="6e43137b8aba361d96929db963ff3e75" category="list-text">Consommation supérieure à 80 % de la capacité allouée.</block>
  <block id="1098d339b4dcffce8c70209f314994f1" category="list-text">Utilisation en rafale.</block>
  <block id="e34936c456a988d51f6b6e9cd0045039" category="list-text">Consommations au-delà de la capacité supplémentaire.</block>
  <block id="13ec414d1eb25fd5f02712d7fff020bd" category="list-text">Des avertissements divers s'affichent s'ils s'appliquent à vous.</block>
  <block id="9194b7f85d509cccf4786fa0a36abb7e" category="list-text">*Expire bientôt* : en cas d'expiration de vos abonnements dans un délai de 90 jours.</block>
  <block id="659355b83d604f758f0912ce7d64f0b7" category="list-text">*Mises à niveau matérielles critiques* : si des mises à niveau matérielles critiques sont en attente.</block>
  <block id="eaa4f4fae0cb4066dfc3059f1e1803c1" category="list-text">*AQoS Avertissements* : vous avez des volumes sans stratégies AQoS attribuées.</block>
  <block id="212358b46f9bebbd9fb05f0b1ec74010" category="admonition">Cliquez sur le lien *abonnements* pour afficher la liste des abonnements filtrés dans l'onglet *abonnements*.</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e498d18a01f45a36455420c90039b11" category="paragraph">Si vous avez souscrit à des services de protection des données, des niveaux de service spécifiques sont attribués à vos abonnements, par exemple _Data-Protect Extreme_, _Data-Protect Premium_, etc. Pour plus d'informations, reportez-vous à la section<block ref="d5315190bb421978743d96da8bcbb8fc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e955bc45d89b64846fbac528eea48809" category="list-text">*Date de fin* : date de fin de l'abonnement. Si vous avez un abonnement mensuel qui se renouvelle automatiquement tous les mois, vous voyez<block ref="3201d1330dc2228e5eaa1f9ecab30666" prefix=" " category="inline-code"></block> au lieu de la date de fin. En fonction de cette date, il est possible que des messages d'information s'affichent pour les abonnements qui approchent de leur expiration ou auxquels des polices de renouvellement automatique sont jointes.</block>
  <block id="7be5abac822defa8ec27d754113b604f" category="admonition">Pour des performances et une expérience utilisateur optimales, limitez la plage de dates de votre requête à trois mois.</block>
  <block id="7ebe44b7365bc5d907f6f3cdced9094c" category="list-text">*Courant consommé* : indicateur de la capacité consommée (en Tio) définie pour le niveau de service. Ce champ utilise des couleurs spécifiques :</block>
  <block id="5c69a894a823a6f1e25d1f277385ff77" category="list-text">Pas de couleur : utilisation en rafale ou supérieure.</block>
  <block id="c452de47d60f3598e66be78d36617ef7" category="list-text">Gris : aucune utilisation.</block>
  <block id="ece9b76d902f947684c80e55f9218ffd" category="list-text">Orange : 80 % de la capacité allouée à la capacité de rafale.</block>
  <block id="f1b2da32c9846a4c537afee772c677be" category="list-text">*Burst courant* : indicateur de la capacité consommée dans la limite de rafale définie ou au-dessus. Toute utilisation comprise dans la limite de capacité supplémentaire convenue, par exemple, 20 % de plus que la capacité allouée se situe dans la limite de capacité supplémentaire. Autre utilisation : utilisation supérieure à la limite d'augmentation. Ce champ affiche des couleurs spécifiques :</block>
  <block id="3fd44300bcd672c4c6d1dbe5de43532f" category="list-text">Pas de couleur : pas d'utilisation de rafale.</block>
  <block id="bfaa63cafd86466ff5242aecfc7dad7c" category="list-text">Rouge : utilisation en rafale.</block>
  <block id="6d32da27ce8f001a6bc1f499cb163f21" category="paragraph">Pour plus d'informations sur ces messages d'avertissement et d'avertissement, contactez le support NetApp.</block>
  <block id="6bd5bb2e6623f1a6bb495dd0e406ecb0" category="paragraph">Émettre un ticket avec les détails appropriés du problème pour obtenir de l'aide.</block>
  <block id="e57a55cdeba38457be95f4eea753d356" category="list-text">*Demandes de service* pour afficher la liste des demandes de service les plus récentes générées dans votre environnement.</block>
  <block id="1e86fd0d56be4fd01ff6ad062b72c1fb" category="paragraph">Accédez à cet écran à partir du widget *charges mensuelles* du tableau de bord ou de *ADMINISTRATION &gt; facturation* pour afficher une répartition mensuelle des frais de tous vos services abonnés. Les données de facturation sont basées sur votre utilisation de la capacité engagé et en rafale. Elles sont disponibles pour votre utilisation au cours des mois précédents.</block>
  <block id="66571c83147c5fd091952ee4bc47f3f3" category="paragraph">Un nouvel écran *alertes* est introduit dans cette version qui répertorie toutes les alertes générées par le système et générées par l'utilisateur. L'écran vous permet également de créer des messages d'alerte personnalisés pour les événements critiques concernant votre environnement et de les transmettre à d'autres utilisateurs. Ils peuvent consulter et rejeter les alertes, le cas échéant.</block>
  <block id="a457e83caae54a453daff78d652c09b4" category="paragraph">Vous pouvez désormais spécifier la liste de contrôle d'accès (ACL) pour restreindre l'accès des utilisateurs sur un partage CIFS (SMB) ou multi-protocole. Vous pouvez spécifier des utilisateurs ou des groupes Windows en fonction des paramètres Active Directory (AD) à ajouter à la liste de contrôle d’accès.</block>
  <block id="84d20630d96ec6101a66d3a5d6dbe5c1" category="paragraph">Notification d'affichage d'une modification du provisionnement proposé pour faire en rafale d'un abonnement. L'utilisateur peut choisir de continuer, sachant que l'abonnement sera mis en rafale ou choisir de ne pas continuer l'action.</block>
  <block id="c360d1f4c446d75354770b77c20f0791" category="paragraph">Une bannière de notification s'affiche lorsqu'un abonnement est en rafale.</block>
  <block id="2113b18905f15522901637616e6f6e8a" category="paragraph">Rapport de capacité indiquant le nombre de jours pendant lesquels l'abonnement a été en rafale et la quantité de capacité en rafale utilisée.</block>
  <block id="1825ae6944d59ecebe5f1400cd73e561" category="paragraph">Les caractéristiques et options de l'offre varient en fonction des modèles.</block>
  <block id="8bfe00028b2c9af61b57bb12cb131224" category="list-text">NetApp fournit, installe, configure et active le service applicable. NetApp est responsable de la désinstallation à la fin de la période du contrat ou si le client décide de mettre un terme au contrat plus rapidement.</block>
  <block id="6787e08d5034a771c65a462ea5461af0" category="list-text">Vous pouvez demander des modifications de la capacité allouée via Keystone Success Manager.</block>
  <block id="c5c162e18b29e6810460b0f2b1d5b857" category="paragraph">Dans le modèle NetApp (standard), les contrôleurs de stockage (ONTAP System Manager ou l'accès administratif aux systèmes) sont détenus et gérés par NetApp. Vous pouvez contrôler votre stockage uniquement via l'interface utilisateur de Active IQ Digital Advisor.
Dans un déploiement géré par le client (ou Lite), où l'interface utilisateur de Active IQ Digital Advisor est principalement utilisée pour les fonctions de facturation, vous pouvez accéder aux contrôleurs de stockage, tels que Active IQ Unified Manager et ONTAP System Manager, et accéder directement aux clusters ONTAP.</block>
  <block id="da4cc0b7884535844ca376cc52053388" category="paragraph">Vous pouvez générer des tickets de support en fonction de vos besoins.</block>
  <block id="4532812a9e5b8a1b463857ff0c5372c6" category="paragraph">Grâce à votre responsable NetApp Keystone Success Manager.</block>
  <block id="c3eaeaccb47e4d29e57fa4542b8c01e3" category="inline-image-macro">sans sla</block>
  <block id="38bc9a45ddbd3629964606633fc73b8e" category="paragraph"><block ref="38bc9a45ddbd3629964606633fc73b8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="999ec7ff5f30fce9689ab75c4b1a554b" category="paragraph">*Où puis-je voir l'utilisation de la capacité allouée et en rafale ?*
Dans le tableau de bord Active IQ Digital Advisor.</block>
  <block id="fa46117fe194d5aa107942a8d1a4fb8f" category="paragraph">*Y aura-t-il des notifications si j'atteignit un certain pourcentage d'utilisation de la capacité allouée?*
Oui. Les outils de gestion fournissent des notifications sur l'utilisation de la capacité via le tableau de bord Active IQ Digital Advisor.</block>
  <block id="4679c89d8e6576b50c0ec6dc84d66501" category="paragraph">*Comment afficher l'utilisation de Keystone ?*
Le conseiller digital Active IQ propose une vue tableau de bord qui fournit des informations sur tous les services auxquels vous êtes abonné, ainsi que sur la quantité consommée.</block>
  <block id="5ca214ff5f0a53028e6d59319fa58c02" category="list-text">Outils de gestion et d'exploitation du service tels que OpsRamp, Active IQ Digital Advisor et Active IQ Unified Manager.</block>
  <block id="24cba01226edf9c3d3a2a54ff2dcb01b" category="section-title">Afficher les performances des volumes ONTAP</block>
  <block id="3b53297f45bd7b71fc7268ad58677e21" category="paragraph">Vous pouvez cliquer sur l'onglet *Performance* pour afficher les détails de performances des volumes ONTAP gérés par vos abonnements Keystone.</block>
  <block id="0fb53446c9ba4fb31807c3858dd35fc5" category="paragraph">Il se peut que vous ne puissiez pas accéder à cet onglet pour afficher les metrics de performances de vos volumes ONTAP. Contactez le support technique pour afficher cet onglet.</block>
  <block id="6e72d1d005343795162600a4ae63ec11" category="list-text">Cliquez sur l'onglet *Performance*.</block>
  <block id="f1addfc8f24f051397cc85f6926bf8ed" category="list-text">Sélectionnez le numéro d'abonnement. Par défaut, le premier numéro d'abonnement est sélectionné.</block>
  <block id="f642e4642652119f9ec47a2dc27c51ff" category="list-text">Sélectionnez le nom du volume souhaité dans la liste.</block>
  <block id="52dc465dcb6a1292788d1d65f181d28c" category="inline-image-macro">icône graphique</block>
  <block id="c3663dd8e997e8e07f88f594ea89534a" category="paragraph">Vous pouvez également cliquer sur <block ref="813df7a1965c665b3db93a22dec39701" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Icône en regard d'un volume ONTAP dans l'onglet *volumes* pour accéder à cet onglet.</block>
  <block id="c811676c9572fd69b7211c6d89a274c7" category="paragraph">Les informations récupérées sont basées sur l'objectif de niveau de service pour chaque niveau de service. Par exemple, les pics d'IOPS, le débit maximal, la latence cible et d'autres mesures sont déterminés par les paramètres individuels du niveau de service. Pour plus d'informations sur les paramètres, reportez-vous à la section<block ref="36a3b3cce1fbb3bc12a00ec01f92dfcb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8145d7f98eef781aeba1bf4e2ed3d8a0" category="admonition">Si vous cochez la case *SLO Reference Line*, les graphiques IOPS, débit et latence sont affichés en fonction de l'objectif de niveau de service pour le niveau de service. Sinon, elles sont affichées en nombres réels.</block>
  <block id="1c9f2c60f5b1a2cf540da5ecfcf8f343" category="paragraph">Les données de performances affichées sur le graphique horizontal représentent une moyenne toutes les cinq minutes et sont organisées selon la plage de dates de la requête. Vous pouvez faire défiler les graphiques et passer le curseur de la souris sur des points de données spécifiques pour explorer plus en détail les données collectées.</block>
  <block id="be7199993fdc167e8dadd6faa046275c" category="paragraph">Vous pouvez afficher et comparer les mesures de performances dans les sections suivantes en fonction de la combinaison du numéro d'abonnement, du nom du volume et de la plage de dates sélectionnée. Les détails s'affichent selon le niveau de service attribué au volume. Vous pouvez afficher le nom du cluster et le type de volume, c'est-à-dire les autorisations de lecture et d'écriture attribuées au volume. Tout message d'avertissement associé au volume s'affiche également.</block>
  <block id="4f1b175c93064365bb72c5f847f7bbd0" category="section-title">IOPS/Tio</block>
  <block id="a0746619a848c7d48f648ce50934b43d" category="paragraph">Cette section affiche les graphiques d'entrées-sorties des charges de travail du volume en fonction de la plage de dates de la requête. Les valeurs d'IOPS maximales pour le niveau de service et d'IOPS actuelles (au cours des cinq dernières minutes, non basées sur la plage de dates de la requête) sont affichées, ainsi que les valeurs d'IOPS minimales, maximales et moyennes pour la plage de temps, en IOPS/Tio.</block>
  <block id="39b7678a1c994ad158e2003e86860ff2" category="inline-image-macro">Section IOPS du graphique</block>
  <block id="6eef5220ce0ee019d4add6ef8f2212e8" category="paragraph"><block ref="6eef5220ce0ee019d4add6ef8f2212e8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="35484398406e066f146becbf5ade9a1f" category="section-title">Débit (Mbit/s/Tio)</block>
  <block id="da4fa7ec69d7af1bb610207a3c277040" category="paragraph">Cette section affiche les graphiques de débit des charges de travail du volume en fonction de la plage de dates de la requête. Le débit maximal pour le niveau de service (SLO Max) et le débit actuel (au cours des cinq dernières minutes, non basé sur la plage de dates de la requête) s'affichent, ainsi que le débit minimal, maximal et moyen pour la plage de temps, en Mbit/s.</block>
  <block id="7f753ebf99003e3a50de147adbf5688c" category="inline-image-macro">Graphiques de débit</block>
  <block id="ded93b2a5ebed6aba8869fc052419dbb" category="paragraph"><block ref="ded93b2a5ebed6aba8869fc052419dbb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="561523f74b83ed5c17b02cb73ff8a80e" category="section-title">Latence (ms)</block>
  <block id="e2ca784e5909e7dac9c413d2bf636dac" category="paragraph">Cette section affiche les graphiques de latence des charges de travail du volume en fonction de la plage de dates de la requête. Les valeurs de latence maximale pour le niveau de service (cible SLO) et de latence actuelle (au cours des cinq dernières minutes, et non pas en fonction de la plage de dates de la requête) s'affichent, ainsi que la latence minimale, maximale et moyenne de la plage de temps, en millisecondes.</block>
  <block id="edf72d8b9161ba73ea48bf2e68fe9aed" category="paragraph">Ce graphique présente les couleurs suivantes :</block>
  <block id="81989d847dc8278048053c5d03a4bea2" category="list-text">Bleu clair : _latence_. Il s'agit de la latence réelle qui inclut toute latence autre que votre service Keystone. Cela peut inclure une latence supplémentaire, telle que la latence entre votre réseau et votre client.</block>
  <block id="4c8726ebb2509982ab96801bddd96ce9" category="list-text">Bleu foncé : _latence effective_. La latence effective est la latence applicable uniquement à votre service Keystone en ce qui concerne votre SLA.</block>
  <block id="ff4b5372ded8ea29de7805373e0a5338" category="inline-image-macro">graphiques de performances</block>
  <block id="f00c097e03b4ce4a62527a13752de77d" category="paragraph"><block ref="f00c097e03b4ce4a62527a13752de77d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b8e154beb0e4292a33a0a1882f0e5a11" category="section-title">Logique utilisée (Tio)</block>
  <block id="72870aad377aa9744011edff931cfbe7" category="paragraph">Cette section affiche les capacités provisionnées et logiques utilisées du volume. La capacité logique utilisée actuelle (au cours des cinq dernières minutes, non basée sur la plage de dates de la requête), ainsi que l'utilisation minimale, maximale et moyenne de la plage de temps sont affichées en Tibs. Sur ce graphique, la zone grise représente la capacité allouée et le graphique jaune indique l'utilisation logique.</block>
  <block id="55501f4ad85eceeadd5249ad583111f6" category="inline-image-macro">graphique de capacité logique utilisée</block>
  <block id="5d511ef587684e994c938c0e19441988" category="paragraph"><block ref="5d511ef587684e994c938c0e19441988" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="99f9f3f7fd3897f360e290d6916cfe33" category="paragraph">Dans le cadre du déploiement du service Keystone, NetApp contrôle en continu et mesure la consommation du service. Au moins une fois toutes les cinq minutes, un enregistrement de consommation est généré par le système, détaillant la capacité consommée actuelle de l'abonnement. Ces enregistrements sont agrégés au cours de la période de facturation afin de générer des factures et des rapports d'utilisation.</block>
  <block id="308838aa7669887098042a1899ce59bc" category="list-text">Les volumes clones sont libres de se charger tant que leur taille est inférieure à 10 % du volume parent (capacité physique utilisée dans le volume clone par rapport à la capacité physique utilisée dans le volume parent).</block>
  <block id="80a3381e7f0324d1481403cc81d8b605" category="list-text">Il n'y a pas de période de grâce de 24 heures pour les volumes clonés, seule la taille du clone est prise en compte.</block>
  <block id="5e46e614581cd458f9521294062d3783" category="list-text">Une fois que le volume clone dépasse 10 % de la taille physique du parent, le clone est facturé comme volume standard (capacité logique utilisée).</block>
  <block id="e8176abe19fdbbe4305962be219084b2" category="admonition">Dans les abonnements Keystone, la consommation de capacité s'affiche en Tibs sur les tableaux de bord et les rapports, puis est arrondie à deux décimales. Si l'utilisation est inférieure à 0.01 Tio, la valeur est indiquée comme<block ref="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" prefix=" " category="inline-code"></block> ou<block ref="31c2db4909d0d3638d380d92c0a194e0" prefix=" " category="inline-code"></block>. L'heure locale saisie pour la requête dans ces onglets est convertie en heure UTC. Par conséquent, vous pouvez voir des différences mineures dans les données renvoyées en fonction de l'heure de la requête.</block>
  <block id="bc175ffde055d74266df92b003372145" category="paragraph">Pour plus d'informations sur les mesures d'utilisation, reportez-vous à la section<block ref="98a30cfc42e5138070cb8b3bae486e43" category="inline-link-rx"></block>. Pour plus d'informations sur les différentes capacités utilisées dans Keystone, reportez-vous à<block ref="8838b1277b7691fb50f3e6bca15d5781" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ef67282c9adc01fdca335af4d78a2c4b" category="list-text">Sélectionnez *tendance capacité* si vous souhaitez afficher les données historiques et analyser la tendance d'utilisation de la capacité. Sélectionnez *Accrued Burst* si vous souhaitez afficher les données historiques d'utilisation en rafale et analyser l'utilisation facturée selon votre facture.</block>
  <block id="856c97744d50a2803c2f50202219de2d" category="section-title">Affichez la tendance de la capacité</block>
  <block id="b7d541aea481ae26f60f1033b3cab726" category="paragraph">Si vous avez sélectionné l'option *Capacity Trend*, procédez comme suit :</block>
  <block id="f4c8dae91522d3ec93e26aff56248527" category="list-text">Sélectionnez la plage horaire dans les icônes de calendrier des champs *Date de début* et *Date de fin*. Sélectionnez la plage de dates de la requête. La plage de dates peut être le début du mois, la date de début de l'abonnement à la date actuelle ou la date de fin de l'abonnement. Vous ne pouvez pas sélectionner une date future.</block>
  <block id="9a1db55a20b384661303cf6789a6fed8" category="list-text">Cliquez sur *Afficher les détails*. Les données historiques de consommation de l'abonnement pour chaque niveau de service s'affichent en fonction de la plage horaire sélectionnée.</block>
  <block id="5c0d50dc2c715b658984931c688519eb" category="paragraph">Les graphiques à barres affichent le nom du niveau de service et la capacité consommée par rapport à ce niveau de service pour la plage de dates. La date et l'heure de la collection sont affichées en bas du graphique. En fonction de la plage de dates de votre requête, les graphiques d'utilisation sont affichés dans une plage de 30 points de collecte de données. Vous pouvez placer le curseur de la souris sur les graphiques pour afficher la répartition de l'utilisation en termes de données validées, consommées, en rafale et au-dessus de la limite de rafale à ce point de collecte de données.</block>
  <block id="f8eaf321d70fdf3e9d097bb407d56130" category="paragraph">Les couleurs suivantes dans les graphiques à barres indiquent la capacité consommée comme défini dans le niveau de service. Les données mensuelles dans les graphiques sont séparées par une ligne verticale.</block>
  <block id="a122d7ff9fbb0694ecb095cdf8f27baa" category="section-title">Afficher l'historique des données de rafale</block>
  <block id="7f4aafd34e1281a2bb7098e5b06084bd" category="paragraph">Si vous avez sélectionné l'option *Accrued Burst*, par défaut, vous pouvez voir les données d'utilisation de la capacité supplémentaire cumulée mensuelle des 12 derniers mois. Vous pouvez effectuer une requête par période allant jusqu'à 30 mois.</block>
  <block id="75ddfeb3beb9d2a265ac2ce3b66ef050" category="admonition">L'utilisation de capacité supplémentaire ou la capacité consommée est calculée par mois pour la période de facturation en cours. L'utilisation de capacité supplémentaire cumulée est calculée sur la base de la capacité allouée et consommée pour un niveau de service grâce à la formule suivante :<block ref="0664f1d332f0bb3aa9231cb5f4fb3bca" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="952c204f277570032cf6454e003c63da" category="inline-image-macro">graphiques d'utilisation des ressources supplémentaires cumulées</block>
  <block id="b9e135b5bcd23b0beff424e32497e77c" category="paragraph"><block ref="b9e135b5bcd23b0beff424e32497e77c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="36234decc68306d26e71012f98474aa1" category="paragraph">Cette fonctionnalité est disponible en mode d'aperçu uniquement. Contactez votre KSM pour en savoir plus sur cette fonctionnalité.</block>
  <block id="efca37f4dc4125775aa5043cc3e4ba6c" category="list-text">Sélectionnez la plage de dates de la requête. La plage de dates peut être le début du mois, la date de début de l'abonnement à la date actuelle ou la date de fin de l'abonnement. Vous ne pouvez pas sélectionner une date future.</block>
  <block id="0116cc33ffc94de41f0b9cda437db400" category="paragraph">*Puis-je commander un nouveau service de stockage ?*
Oui, un nouveau service de stockage ou une extension au service de stockage peuvent être demandés via KSM. La demande est traitée par l'équipe NetApp Keystone chargée des opérations avant de la mettre à disposition des clients.</block>
  <block id="4c81eafa216c925957e13d302baa98d5" category="paragraph">Vous pouvez cliquer sur le bouton à bascule *Afficher l'utilisation actuelle* pour afficher les données de consommation, d'utilisation en rafale et d'accumulation en rafale pour la période de facturation en cours. Ces détails ne sont pas basés sur la plage de dates de la requête.</block>
  <block id="6b7dfe5a7e219d1bb1b0d4dec89d1cb1" category="list-text">*Augmentation cumulée* : indicateur de l'utilisation ou de la capacité consommée cumulée calculée par mois pour la période de facturation en cours. L'utilisation des rafales cumulées est calculée en fonction de la capacité engagée et consommée pour un niveau de service :<block ref="0664f1d332f0bb3aa9231cb5f4fb3bca" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
</blocks>